<Document>

<Table Columns="1">

    <ColorBox Color="#662727">
      <Box>
        #Присяга сотрудника службы безопасности
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#2d1d22">
      <Box>
        Я, (Фамилия, имя), как будущий сотрудник службы безопасности, торжественно присягаю на верность NanoTrasen! Будучи доблестным защитником правопорядка, клянусь мужественно защищать интересы корпорации, быть честным и бдительным, тратить все свои силы на борьбу с врагами NanoTrasen.
Прямо следовать Корпоративному Закону и полностью соблюдать основные права разумных существ, четко исполнять приказы вышестоящих и хранить корпоративную тайну.
С этого момента я клянусь быть настоящим примером храбрости и правосудия!
Слава NanoTrasen!
      </Box>
    </ColorBox>

</Table>


  # Корпоративный Закон
  Корпоративный Закон (КЗ) — свод требований корпорации NanoTrasen (NT) ко всем разумным существам на территории объектов корпорации. Данные регуляции категорически запрещено игнорировать, нарушать или пытаться видоизменить. Попадая на объект корпорации, все разумные существа обязуются соблюдать Корпоративный Закон.
  
  Все статьи закона были проверены и одобрены государствами, с которыми корпорация NanoTrasen сотрудничает в сфере найма персонала, соответственно Корпоративный Закон в должной мере соблюдает гражданские права персонала NT и защищает их честь и достоинство. Таким образом, никто из присутствующих на территории NT не имеет права апеллировать к законам своей страны в случае возникновения спорной ситуации по поводу соблюдения законов корпорации.


 # Положения работы со сроками
 Несколько преступлений разных категорий
Статьи разных категорий применяются вместе и их наказания складываются друг с другом.
То есть, вы можете обвинить кого-то как по статье "Проникновение", так и по статье "Мелкое хищение имущества", при этом сроки заключения по статьям должны быть сложены вместе.

Несколько преступлений одной категории

Преступления одной категории (_хх) не применяются вместе и не складываются.
По итогу используется наиболее тяжёлая для правового поля и ущерба статья КЗ.

Преступления с заметками

Преступления с заметками, которые говорят, что они не складываются с другим преступлением или модификатором, очевидно, не могут быть сложены с этим преступлением или модификатором.

Перманентное заключение и модификаторы

Отягчающие модификаторы при заведомо перманентном заключении всё также следует учитывать для составления приговора, который может выступить основанием для проведения процедуры казни, либо с целью сохранения перманентного заключения на случай оправдания нарушителя по ряду нарушений.

Смягчающие модификаторы, при перманентном заключении, стоит применять на значение равное 70 минутам. Так при применении модификатора СО-1 на статью 500, обвиняемому предстоит тюремное заключение в 35 минут.


# Виды Наказаний

Предупреждение
Вид наказания, предусматривающий официальное порицание лица, совершившего нарушение.
Предупреждение может быть назначено по желанию выносящего вердикт в случае первого одиночного лёгкого нарушения (1хх) у обвиняемого лица.

Исправительные работы
Вид наказания, предусматривающий принудительное привлечение нарушителя к труду на определённых работах.
Исправительные работы могут быть назначены по желанию выносящего вердикт в случае средних нарушений (2хх) и ниже, за исключением статей о халатности и сопротивлении органам власти.
Срок исправительных работ может быть измерен установленным временем, не превышающим 20 минут.
Качественная характеристика исправительных может быть измерена строго ограниченной областью на станции, подлежащей уборке, либо количеством необходимой к производству продукции.

В случае злостного уклонения от выполнения исправительных работ, они заменяются тюремным заключением по статье о сопротивлении органам власти.

Понижение в должности
Вид наказания, предусматривающий понижение нарушителя в должности до нижестоящей в иерархии отдела, в котором нарушитель исполняет свои трудовые функции, в случае средний нарушений (2хх) и ниже.
Данный вид наказания сопровождается документом "Приказ о понижении в должности".

В случае, если нарушитель уже занимает низшую должность в своём отделе, то данный вид наказания невозможно применить.

Понижение в должности Главы отдела должно быть согласовано с Капитаном.

Увольнение
Вид обязательного добавочного наказания по ряду нарушений, предусматривающий увольнение / отстранение от выполнения работ в определённых отделах действующей смены с последующим разбирательством на ЦК. Помните о необходимости задокументировать увольнение.

Увольнение с должности Главы отдела должно быть согласовано с Капитаном.

Причины для увольнения перечислены в таблице ниже.

<Table Columns="3">

    <ColorBox>
      <Box>
	  Тип увольнения
      </Box>
    </ColorBox>
	  
    <ColorBox>
      <Box>
	  Описание нарушений
      </Box>
    </ColorBox>
	  
    <ColorBox>
      <Box>
	  Описание меры воздействия
      </Box>
    </ColorBox>
	
    <ColorBox>
      <Box>
	  "0"
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
	  Нарушение своего СРП. Сюда не входит нарушение СРП кода
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
	  Обязательное увольнение с текущей должности.
	  Изымается возможность на текущей смене устроиться в отдел, 
	  должность в котором занималась на момент увольнения. 
	  Сохраняется возможность устроиться на новую должность в другой отдел.
      </Box>
    </ColorBox>
	
    <ColorBox>
      <Box>
	  "1"
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
	  Нарушение трёх статей 2хх, либо повторное нарушение одной статьи 2хх
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
	  Обязательное увольнение с текущей должности.
	  Изымается возможность на текущей смене устроиться в отдел, 
	  должность в котором занималась на момент увольнения. 
	  Сохраняется возможность устроиться на новую должность в другой отдел.
      </Box>
    </ColorBox>
	
    <ColorBox>
      <Box>
	  "2"
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
	  Нарушение одной статьи 3хх
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
	  Обязательное увольнение с текущей должности.
	  Изымается возможность устроиться в любой отдел, 
	  кроме сервисного.
      </Box>
    </ColorBox>
	
    <ColorBox>
      <Box>
	  "3"
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
	  Нарушение одной статьи 4хх или 5хх
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
	  Обязательное увольнение с текущей должности.
	  Изымается возможность устроиться кем-либо на текущей смене.
      </Box>
    </ColorBox>
</Table>

##Тюремное заключение
Вид наказания, подразумевающий ограничение свободы на определённый срок. 
Заключение под стражу призвано изолировать нарушителя от остальных членов экипажа и предоставить время на осмысление совершённых им ошибок.

##Перманентное заключение
Заключение в пермабриг предусматривается за совершение особо тяжких преступлений (5хх), либо общий срок заключения в 65 и более минут. 
Вид наказания который подразумевает посадку до конца смены заключенного в пермабриг, в дальнейшем конвоирование на ЦК для заключения под стражу.

##Казнь
Казнь - санкционированное убийство с последующим запретом на реанимацию или клонирование.

[color=#982f2f]Казни подвержены заключенные пермабрига, совершившие:[/color]

-Побег.
-Попытку завладеть оружием сотрудника СБ.
-Убийство сокамерника или сотрудника станции.
-Отказ от подчинения правомерным приказам сотрудников Службы Безопасности.

[color=#21a107]Члены экипажа, совершившие:[/color]

-Помощь в побеге из пермабрига.
-Убийство члена высшего командования.
-Убийство более чем двух сотрудников станции.
-Попытку насильственного свержения власти на территории объекта корпорации NanoTrasen.
-Совершение двух критических (5хх) нарушений.

#Верховенство Приговорной Силы
При конфликте мнений или сомнениях по поводу назначения приговора следует придерживаться следующей цепочки в порядке полномочий:

-1.Руководство ЦК и Юридического Департамента.
-2.Магистрат.
-3.Офицер Центрального Командования.
-4.Командующий ОБР / РХБЗЗ.
-5.Капитан.
-6.Глава Службы Безопасности.
-7.Смотритель.

</Document>
