<Document>
#Основные Права Разумных Существ
  
  
  Основные Права Разумных Существ (ОПРС) на территории объектов корпорации NanoTrasen имеют преимущество над всеми остальными законами и сводами правил.

Механизм защиты прав. Служба безопасности объекта NanoTrasen обязана уважать и защищать вышеназванные основные права всех разумных существ, 
находящихся на территории объекта NanoTrasen. Каждый имеет право искать защиты своих основных прав так же у командного состава, 
Агента Внутренних Дел, и данные лица обязаны оказывать содействие в рамках своей компетенции. 
В случаях, когда все вышеуказанные способы защиты прав неэффективны или объективно невозможны, 
лицо имеет право обращаться любым возможным способом к Центральному Командованию корпорации.


- 1.Право на жизнь. Никто не имеет право отнять жизнь без решения суда, капитана или ЦК. Казнь - крайняя мера, она может применяться лишь в исключительных случаях. Каждый имеет право на клонирование, никто не может быть лишен этого права, даже представители враждебной корпорации. Отказ клонировать - равнозначен убийству.

- 2.Право на достоинство. Морально-нравственная категория, означающая уважение и самоуважение разумной личности. Никто не может и не имеет право принудить разумное существо к унижающим его достоинство действиям. Никто не может быть без добровольного согласия подвергнут медицинским, научным или иным опытам.

- 3.Право на свободу и неприкосновенность. Лишить права на свободу можно лишь решением ЦК или СБ в связи с нарушением КЗ или карантинными действиями, а также при возникновении чрезвычайной ситуации.

- 4.Право на неприкосновенность частной жизни. Никто не обязан сообщать или передавать данные о своей частной жизни.

- 5.Право на охрану здоровья и медицинскую помощь. Включает в себя право на эвтаназию при тяжелой болезни.

- 6.Право на владение имуществом. Никто не имеет право изъять имущество, если оно не является контрабандой и владение им не запрещено законом.

- 7.Презумпция невиновности. Каждый, обвиняемый в совершении преступления, имеет право считаться невиновным до тех пор, пока его виновность не будет установлена законным порядком путем гласного разбирательства, при котором ему обеспечиваются все возможности для защиты.

- 8.Право на свободу вероисповедания. Религиозные объединения отделены от корпорации и равны перед её законом.


За нарушение прав разумных существ следует наказание по специализированной под конкретное нарушение статье КЗ. Любое существо, 
получившее разум (например, в результате экспериментов исследовательского отдела, под действием космической магии или аномалии), 
является объектом исследований и не имеет защиты ОПРС до тех пор, пока научный руководитель, капитан или ЦК не решит обратное по каждому конкретному существу. 
За существ, которые обрели разум, несет ответственность их создатель.



Корпоративный закон является основным законом на объектах корпорации и имеет преимущество над любыми другими законами местных и планетарных правительств. 
Любое разумное существо на станции обязано исполнять требования Корпоративного Закона.

</Document>
