<Document>
# Глоссарий

На этой странице собрано большинство сленговых терминов, которые вы можете встретить на станции и в обществе!

# IC Сленг

Это термины, которые вы можете встретить в игре.

## AOS
Арест на месте.

## Атмос
Сокращение от Атмосфера.
Или термин для обозначения атмосферных техников, или вообще всех, кто проводит большую часть своего времени или обладает особыми навыками работы с атмосферой.

## ССД
Относится к пользователю, который отключился от игры. Пользователи, отключившиеся от игры, могут снова подключиться к серверу и снова взять под контроль своего персонажа.

## Бриг
Главная зона отдела безопасности. Сюда приводят заключенных и содержат их для наказания. Начальник тюрьмы отвечает за бесперебойную работу гауптвахты.

## Кеп
Сокращение от "Капитан".

## Каргония
Отсылка на отдел карго, объявляющий о независимости против правил.

## ЦентКом/Центральное командование
Административное агентство, контролирующее космическую станцию "НаноТрасен", на которой вы обитаете.

## СИ
Сокращение от "Старшего Инженера", главы инженерного отдела.

## ГВ, CMO
Сокращение от "Главного Врача", главы медицинского департамента. CMO - Chief Medical Officer

## Крит/Критический
Означает состояние здоровья, при котором вы теряете сознание и не можете двигаться. В критическом состоянии ваше здоровье медленно уменьшается, пока вы не умрете, если вам не удастся получить помощь извне.

## ОБР
"Отряд Быстрого Реагирования". Они могут быть направлены центральным командованием для различных целей.

## ГП, HOP
Сокращение от "Главы Персонала", глава сервисного отдела. HOP - Head Of Personel

## ГСБ, HOS
Сокращение от "Главы Службы Безоасности", глава отдела службы безоасности. HOS - Head of Security.

## Изольки
Сокращение "Изолированных перчаток". Это желтые перчатки, которые чаще всего носят инженеры. Они обеспечивают полную защиту от поражения электрическим током. Они гораздо эффективнее, чем их бюджетные разновидности.

## Перма
Сокращение от "Перманентно" означает, что заключенный никогда не будет освобожден за самое тяжкое преступление. На большинстве станций для перманентного заключения отведена отдельная зона безопасности - пермабриг.

## НР, RD
Сокращение от "Научный Руководитель", глава отдела иследований и разработки. RD - Research Director

## КМ
Сокращение от "Квартермейстер", начальник отдела поставок.

## Грейтайд/Тайдер/Ассистент
Обычно используется для обозначения пассажира из-за цвета его стандартной униформы(Gray - Серый), хотя может использоваться и для негативного обозначения других членов экипажа (не только пассажиров), которые ведут себя неуправляемо или совершают различные мелкие преступления.

## Бог
Термин IC, обозначающий администратора сервера. ЦентКом также иногда используется в этом значении.

## Нюкеры, оперы, ЯО
Сленг/короткое обозначение ядерного оперативника.

## Смена
Характерный способ обозначения раундов.

## Синга
Сокращение "Сингулярности". Сингулярный двигатель может создавать бесконечную энергию для станции, но он очень опасен.

## Синди/Синдикат
Общее обозначение всех, кто работает в Синдикате. От (предполагаемых) агентов Синдиката до ядерных оперативников.

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen - компания, владеющая космической станцией, на которой вы обитаете.

## Разгерма, разгермитизация
Событие, приводящее к потере давления воздуха в зоне, например, пробоина в корпусе.

## ТК
Телекристалл - валюта, используемая агентами Синдиката для покупки запрещенной контрабанды, такой как оружие и другое нелегальное оборудование.

# OOC Сленг

Эти термины вы должны использовать только в OOC-чате или вне игры.

## Адмем
Событие, проведенное или вызванное администратором.

## AHelp/АХелп
Функция, используемое для сообщения администраторам о нарушении правил или других проблемах.

## Антаг
Антагонисты - это специально подобранные личности, призванные ввергнуть раунд в хаос.

## Бвоньк
Шум, издаваемый при получении АХелпа. Молитесь, чтобы это не было баном.

## Апстрим
Базовая версия игры. Любые изменения в Апстриме будут "перетекать" во все остальные форки игры. Все официальные серверы Wizard's Den работают на базе Апстрима.

## ЛРП
Низкая ролевая игра. Серверы с пометкой ЛРП обычно имеют смягченные правила ролевой игры.

## МРП
Средняя ролевая игра. Серверы с пометкой МРП обычно имеют приличную базу ролевых правил и, как правило, требуют от игроков действовать так, как их персонаж реалистично поступил бы в той или иной ситуации. Меньшая свобода действий предоставляется в отношении такого поведения, как открытое неповиновение службе безопасности или своему боссу.

## ХРП
Высокая ролевая игра. Серверы с пометкой ХРП обычно имеют обширные правила о том, что можно и что нельзя делать, играя персонажем. От вас обычно требуется действовать так, как действовал бы ваш персонаж, иметь предысторию персонажа и соблюдать протокол на станции. Некоторые серверы ХРП могут создавать свои собственные предания или настройки, чтобы еще больше упростить тип сервера, который они хотят разместить.

## Самоантаганизм
Термин для обозначения игрока, который ведет себя как антагонист, не являясь таковым на самом деле. Охватывает широкий спектр поведения, но обычно используется для описания раздражающего поведения или действий, которые наносят большой вред другим игрокам без всякой цели. Самоантагонизм является запрещенным нарушением. Иногда используется в IC. НЕ ДЕЛАЙТЕ ЭТОГО.
</Document>
