<Document>
  # Станция и смены

  Каждый раунд SS14 представляет собой [bold]отдельную смену[/bold], которая выполняется на одной из множества различных станций.

  Раунды обычно длятся от [color=cyan]45 до 90 минут[/color], но игроки могут покинуть игру и присоединиться к ней в любой момент во время раунда.

  ## Шаттл-терминал
  Если вы присоединитесь к игре в середине смены, то скорее всего, появитесь в [color=lime]шаттле-терминале[/color].
  Здесь вы можете заказать напитки, пообщаться с другими игроками и дождаться, пока шаттл доставит вас на станцию.

  На стенах есть мониторы, на которых указано время прибытия шаттла.
  Следите за тем, чтобы оставаться внутри шаттла-терминала и не стоять в зоне посадки шаттла. [color=#EB2D3A][bold]Вас могут раздавить прилетающие шаттлы.[/bold][/color]

  ## Навигация
  На каждой станции есть множество мест для посещения.
  Это могут быть как отдельные отделы, где происходит работа, так и общие зоны, где вы можете отдохнуть и пообщаться с другими людьми.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Знаки указатели"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Маркерные знаки"/>
  </Box>

  [color=cyan]Карты станций[/color] дают вам общее представление обо всей станции.
  Обычные [color=cyan]указатели[/color] на стенах могут направить вас в разные отделы.

  ## Эвакуация
  В конце смены [color=gray](за исключением [color=red][bold]ядерной катастрофы[/bold][/color])[/color] вы покинете станцию с помощью [color=lime]эвакуационного шаттла[/color].
  Когда он будет вызван, на станции прозвучит объявление, предупреждающее экипаж о его [color=cyan]прибытии через 10 минут.[/color]
  Как только он прибудет, вам нужно будет добраться до него, сесть на борт, а затем пережить поездку до [bold]Центрального командования[/bold].

  Раунд официально не заканчивается, пока вы не доберетесь до [bold]Центрального командования[/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
  </Box>

  Если вам нужно досрочно завершить раунд, вы можете сделать это с помощью [color=lime]капсулы криогенного сна[/color].
  Просто зайдя внутрь и выйдя из игры, вы сохраните свои вещи и будете уверены, что они не будут украдены или использованы не по назначению.

  ## Дополнительная информация
  Изучаете элементы управления? [textlink="Нажмите сюда, Элементы управления" link="Controls"]

  Не знаете, как выполнить работу? [textlink="Нажмите сюда, Список отделов" link="Jobs"]

  Продолжаете умирать? [textlink="Нажмите сюда, Руководство по выживанию" link="Survival"]

</Document>
