<Document>

  <GuideEntityEmbed Entity="Supermatter" Caption="" Margin="0"/>

  # Двигатель Сверхматерии

  Итак, вы решили принять вызов и настроить Двигатель Сверхматерии? Во первых, давайте предварительно дадим вам краткий обзор основного кристалла Сверхматерии

  Его основными возможностями являются излучение электрических дуг, которые используются для питания станции с помощью катушек Теслы.

  Побочные эффекты включают излучение радиации, выделение горячего кислорода и плазмы, нагрев воздуха вокруг и взрыв, превращение в Сингулярность или Теслу и пожирание всей станции, если вы достаточно сильно облажаетесь.

  Вначале он инертен, но попадание предмета или снаряда активирует его, и он начнет проявлять почти все вышеупомянутые свойства.

  ## Слова предупреждения

  1. Кристалл сверхматерии [color=red]ОЧЕНЬ ОПАСЕН[/color]. Активация кристалла должна быть последним шагом в настройке любой формы силы, основанной на Сверхматерии!

  2. [color=red]НАДЕНЬ СВОЙ ЧЕРТОВ РАДИАЦИОННЫЙ КОСТЮМ[/color]!!

  3. Большая часть настройки Сверхматерии включает газовый контур, предназначенный для охлаждения камеры сверхматерии. Пожалуйста, имейте хотя бы некоторые знания о газах и их атмосферных свойствах.

  4. Все, что сталкивается со Сверхматерией [color=red]фундаментально уничтожается[/color]. [color=red]Не прикасайтесь к этому[/color]. Это означает заваривание и болтирование шлюза камеры сгорания.

  ## Взаимодействие газов

  Вот список всех газов от наименее опасных до наиболее опасных.

  1. [color=#bffffe]Фрезон[/color]. Помимо охлаждения Сверхматерии, это в основном останавливает выработку электроэнергии и отходов, что может пригодиться, если Сверхматерия близка к расслаиванию и вам нужно быстро отключить ее.

  2. [color=#c20000]Азот[/color]. N2 - это базовый газ, на котором будет работать исключительно большинство установок Сверхматерии, и его очень просто настроить. Это снижает выработку энергии за счет тепла и уменьшает количество плазмы, выделяемой СМ, что делает его полезным, когда вы не пытаетесь сделать что-то глупое.

  3. [color=#b16d6d]Оксид Азота[/color]. Повышает термостойкость кристалла, позволяя устанавливать его на гораздо более высокую температуру, чем обычно. Однако при высоких температурах он разлагается на азот и кислород. В то время как N2 хорош, O2, безусловно, нет. Этот O2 также вступит в реакцию с плазмой с образованием трития, а затем... Тритиевый пожар..

  4. [color=#62d5ca]Кислород[/color]. Обеспечивает ускорение передачи энергии без активного увеличения количества отходных газов или температуры. Использование довольно рискованно, поскольку любое нарушение контура охлаждения вскоре вызовет плазменный пожар в кристаллической камере. Даже просто высокая концентрация O2 активирует кристалл и будет непрерывно питать его.

  5. [color=#19b348]Аммиак[/color]. Незначительно увеличивает выработку электроэнергии при незначительных затратах на тепловую энергию.

  6. [color=#979797]Углекислый газ[/color]. В низких концентрациях он увеличивает выработку энергии кристаллом. В высоких концентрациях это поднимает энергию кристалла до чрезвычайно высокого уровня. При плохом управлении и недостаточной или совершенно плохой подготовке он в конечном итоге превысит безопасные уровни энергии и начнет расслоение кристалла, создавая электрические дуги и аномалии, пока в конечном итоге не взорвется в шар Теслы.

  [color=red]7[/color]. [color=#ff9d00]Плазма[/color]. Очень похож на кислород, но обеспечивает более высокий прирост мощности, а также гораздо более высокие потери тепла. Экстремальные давления и объемы газа, производимого этим газом, с большой вероятностью приводят к засорению труб и перегреву камеры.

  [color=red]8[/color]. [color=#08a800]Тритий[/color]. Увеличивает выработку энергии Сверхматерии в 3 раза, с этим связана одна небольшая проблема. Это опасно. Это очень опасно. Тритий - ужасно раздражительный и вспыльчивый газ. Хотя он не так вреден с точки зрения тепловыделения, как плазма (едва ли), он также занимает второе место по теплоемкости среди всех газов, в то время как плазма занимает второе место по величине. Это означает, что плазму можно поддерживать в хорошем состоянии при достаточном охлаждении, в то время как тритий охотно переходит из безопасной космической петли в пылающий адский огонь. Добавьте к этому побочный продукт производства большого количества кислорода (не только трития. Проблема и в плазменном двигателе), и вы получите тритиевое пламя и очень горячий кристалл. Не используйте этот газ, если только вы не обладаете очень глубокими знаниями об атмосфере и сверхматерии и не готовы проявить творческий подход.

  ## Практическое руководство по Сверхматерии

  Теперь, когда вы познакомились с теорией, давайте перейдём к практике. Начнем с самого простого контура, который можно настроить - азотного контура.

  Вот как должна выглядеть базовая атмосферная настройка:

  1. Азот закачивается в камеру через пассивные вентиляции с одной стороны.

  2. Весь газ откачивается из камеры с помощью скрубберов в режиме Сифона, включенном в воздушной сигнализации.

  3. Выходной поток охлаждается, фильтруется, и избыточный азот либо выводится в космос, либо перенаправляется на вход.

  Вот, в принципе, и всё. Надеюсь, вы поняли этот пример. Теперь приступайте к делу!


</Document>
