<Document>
#Стандартные Рабочие Процедуры
  
  
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignSecurity" Caption="Общее СРП Отдела"/>
</Box>
##Сотрудник Службы Безопасности обязан:

1.облюдать все установленные процедуры отдела Службы Безопасности (процедуры ареста, обыска, допроса и остальные).

2.Использовать, насколько это возможно, ненасильственные средства до вынужденного применения силы или огнестрельного оружия.

3.Переключить датчики костюма в режим “координаты”.

4.Соблюдать субординацию и использовать уставную речь при общении с другими сотрудниками СБ, Капитаном и представителями ЦК.
- 1.Допускается пренебрежение уставной речью при [color=#8b0000]Красном коде[/color] или чрезвычайной ситуации в угоду скорости доклада.

5.Соблюдать основные права разумных существ на территории объектов корпорации NanoTrasen.

6.При [color=#006400]понижении кода[/color] сдать неположенное для соответствующего кода вооружение, экипировку, понизить уровень доступа.

7.В полной мере сотрудничать с должностными лицами NanoTrasen, прибывшими с целью помочь станции.

8.Нести ответственность за действия и жизнь переданного в подчинение кадета, при этом сам кадет от ответственности не освобождается.

##Сотрудник Службы Безопасности имеет право:

1.Запросить разрешение у главы отдела. Глава отдела может дать устное разрешение на допуск в свой отдел.
-1.В [color=#193bff]Синий код[/color] с устного разрешения Капитана получить расширенный доступ.
-2.В [color=#8b0000]Красный код[/color] по своему запросу получить расширенный доступ (доступ во все отделы станции, кроме защищённых точек и кабинетов глав).
-3.В [color=#c6a500]Гамма код[/color] получить полный доступ (доступ, аналогичный Капитану станции).

2.Запросить у ГСБ ордер на арест или ордер на обыск.

3.Отдавать правомерные приказы приписанным кадетам.

##Сотруднику Службы Безопасности запрещено:

1.Посещать технические туннели в [color=#006400]Зелёный код[/color] при отсутствии прямой угрозы для экипажа или случая погони за преступниками.

2.Изымать вещи из пермабрига, оставленные с прошлой смены. Исключением выступает изъятие опасных предметов, если было замечено их использование заключенными. (за нарушение этого пункта админы дадут вам бан)

3.Находиться в патруле в нездоровом или нетрезвом виде.

4.Переодевать свою рабочую форму.



<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="Глава службы безопасности"/>
</Box>
##Глава Службы Безопасности обязан:

1.Координировать работу своего отдела, обеспечивая порядок на станции и безопасность персонала в соответствие с Корпоративным Законом.

2.В случае отсутствия Смотрителя назначить ВрИО из числа Офицеров или исполнять его обязанности самому.

3.Назначить кадета в помощники Офицеру или Смотрителю, при отсутствии таковых назначить Кадета в помощники себе.

##Глава Службы Безопасности имеет право:

1.Проводить и контролировать проведение любых процедур отдела Службы Безопасности.

2.При краже особо ценного предмета отдать приказ о размещении переносных вспышек и развертываемых барьеров с целью создания КПП в отбытии во время эвакуации.
- 1.В [color=#c6a500]Гамма код[/color] отдать приказ о размещении переносных вспышек и развертываемых барьеров на станции.


<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Смотритель"/>
</Box>
##Смотритель обязан:

1.Находиться на страже брига.

2.Поддерживать в порядке бриг Службы Безопасности, следить за его состоянием.

3.Безоговорочно подчиняться приказам вышестоящих лиц (Глава Службы Безопасности, Капитан);

4.Следить за достаточным количеством вооружения в арсенале, знать, какое оружие выдано, какое осталось в арсенале, следить за своевременной сдачей оружия при [color=#006400]понижении кода[/color].

5.Выдавать оружие сотрудникам СБ в соответствии с общим положением о вооружении отдела СБ.

6.При наличии подозреваемых проводить процедуры допроса, выносить вердикты и содержать заключенных под стражей.
- 1.При наличии нескольких подозреваемых, или необходимости в выдачи оружия, смотритель может назначить проведение допроса офицеру, ведущему дело, либо детективу, при этом право на вынесение вердикта закреплено только за Смотрителем.

7.Проводить регулярные проверки пермабрига, тюремных камер и карцеров.

8.Соблюдать и следить за соблюдением основных прав разумных существ в отношении заключенных

9.Обеспечивать охрану здоровья заключенных и, в частности, принимать немедленные меры по оказанию медицинской помощи в случае необходимости.
- 1.Cмотритель может не оказывать лечение заключённым в случаях самоповреждения или самоубийства, только если нет прямого приказа ГСБ или Капитана.

##Смотритель имеет право:

1.Проводить любые процедуры отдела Службы Безопасности.

2.При необходимости замещать Главу Службы Безопасности.

3.В [color=#193bff]Синий код[/color] и выше разместить переносные вспышки и развертываемые барьеры в бриге.

4.Покинуть бриг на небольшой срок с разрешения ГСБ или в случае, когда в отделе невозможно находиться.


<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatBeretSecurity" Caption="Инструктор Службы Безопасности"/>
</Box>
##Инструктор СБ обязан:

1.Поддерживать порядок на станции и среди персонала, предотвращая нарушения закона.

2.Безоговорочно подчиняться приказам вышестоящих лиц (Глава Службы Безопасности, Капитан);

3.Проводить обучение приписанных кадетов и/или офицеров основным профессиональным навыкам, оказывать помощь остальным сотрудникам при возникновении вопросов.

##Инструктор СБ имеет право:

1.Проводить процедуры обыска, изъятия контрабанды и улик, казни, задержания, проводить допрос задержанного им лица при отсутствии или разрешении Смотрителя.

2.С разрешения ГСБ стать помощником смотрителя, перейти к нему в подчинение и принять на себя соответствующие права и обязанности.


<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineJediNt" Caption="Страж Клинка"/>
</Box>
##Страж Клинка обязан:

1.Всегда носить свой меч при себе, ни в коем случае не допускать его потери/передачи кому-либо.

2.Реагировать только на серьёзные угрозы. (присутствие антагонистов на станции, наличие агрессивных сущностей на станции, чрезвычайные ситуации и т.д)

3.Защищать экипаж станции от любых угрозы станции даже ценой своей жизни.
- 1.Вмешаться в драку, если она включает в себя причинение тяжкого вреда экипажу или вы точно уверены что её исходом будет чья-то смерть.
- 2.Проводить процедуру задержания и обыска подозреваемого, после сообщения от должностного лица о наличии и применении преступником летального оружия. (должны сообщить хотя бы имя или фамилию преступника)
- 3.Проводить процедуру задержания и обыска преступника, если его действия нарушают 4xx/5xx Корпоративного Закона, влияющие на безопасность станции и/или членов экипажа

4.При возникновении явной угрозы, агрессивных сущностей и т.д. - отдавать команды Кадетам СБ и Офицерам СБ.

5.Безоговорочно подчиняться приказам вышестоящих лиц. (Глава Службы Безопасности, Капитан, Смотритель)
- 1.Проводить процедуру задержания и обыска преступника после соответствующего приказа от главы отдела или вышестоящих лиц, если причина связанна с кражей особо ценных предметов и/или ядерной боеголовки. (должны сообщить хотя бы имя или фамилию преступника)

6.Применять летальную силу и свои способности только в том случае, если нету возможности иного воздействия на угрозу.

##Страж Клинка имеет право:

1.В [color=#193bff]синий код[/color] запрашивать расширенный доступ для своей работы.

2.Носить с собой вспышку, наручники, светошумовые гранаты.

##Стражу Клинка запрещается:

1.Использовать свой меч и свои способности в [color=#006400]зелёный код[/color] (исключения: самооборона, поимка опасных преступников).

2.Покидать станцию, кроме как в случаях эвакуации со станции, либо по письменному приказу из Центкома.

3.Занимать любые другие должности на станции.


<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Детектив"/>
</Box>
##Детектив обязан:

1.Заниматься поиском и предоставлением улик, разговором со свидетелями, сканированием и анализом отпечатков пальцев и ДНК.

2.Безоговорочно подчиняться приказам вышестоящих лиц (Глава Службы Безопасности, Капитан).

3.Содействовать другим сотрудникам СБ в деле поддержания порядка на станции.

##Детектив имеет право:

1.Проводить процедуры обыска, изъятия контрабанды и улик, проводить допрос задержанного им лица с разрешения Смотрителя.

2.Проводить процедуру задержания только если является непосредственным свидетелем преступления.
- 1.В [color=#8b0000]Красный код[/color] Детектив имеет право проводить процедуру задержания на общих основаниях.

3.Посещать технические туннели в [color=#006400]Зелёный код[/color] для прохода или выхода из своей каюты.

4.Временно оцепить отдел/место преступления для сбора улик, чтобы избежать помехи следственному делу от гражданского персонала. Оказывающие помеху могут быть осуждены по статье сопротивление органам власти.
- 1.Для блокировки часто посещаемых мест или целого отдела необходимо устное разрешение Главы Службы Безопасности или Капитана.

5.Снять отпечатки пальцев с любого члена экипажа или личной вещи.


<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Офицер Службы Безопасности"/>
</Box>
##Офицер Службы Безопасности обязан:

1.Безоговорочно подчиняться приказам вышестоящих лиц (Смотритель, Глава Службы Безопасности, Капитан).

2.Поддерживать порядок на станции и среди персонала, предотвращая нарушения закона.

##Офицер Службы Безопасности имеет право:

1.Проводить процедуры обыска, изъятия контрабанды и улик, казни, задержания, проводить допрос задержанного им лица при отсутствии или разрешении Смотрителя.

2.С разрешения ГСБ стать помощником Смотрителя или Детектива, перейти к ним в подчинение и принять на себя соответствующие права и обязанности.


<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudMedSec" Caption="Бригмедик"/>
</Box>
##Бригмедик обязан:

1.Охранять физическое и психическое здоровье заключенных, обеспечивать лечение такого же качества и уровня, какое обеспечивается лицам, не являющимся заключенными или задержанными.

2.Следить за состоянием здоровья и оказывать медицинскую помощь сотрудникам Службы Безопасности.

3.Содержать лазарет брига в чистоте, а также и остальную часть брига, если возникает необходимость.

4.В приоритете выполнять приказы главного врача, после выполнять приказы Главы службы безопасности или Смотрителя.

5.Подождать, пока заключенный не окажется в камере, и время его заключения не будет установлено, прежде чем проводить осмотр или доставить его в лазарет брига. Исключение может быть сделано, если Глава Службы Безопасности или Смотритель выдадут другие указания, или заключенный находится в состоянии, которое требует неотложной медицинской помощи.

6.По первому требованию ГСБ прекратить исполнение обязанностей Бригмедика, сдать все полученные предметы и аннулировать доступы, после чего вернутся в медицинский отдел в качестве врача.

7.По первому требованию Главного врача временно вернуться в медицинский отсек для помощи в работе врачам, если не хватает свободных рук.

##Бригмедик имеет право:

1.Получить доступ уровня "бриг" и/или "служба безопасности" по усмотрению ГСБ.

2.Иметь при себе вспышку, очки сотрудника СБ и гарнитуру с ключом шифрования СБ. Использование вспышки разрешено только в целях самообороны.

3.Запросить у Главы Персонала комбинезон бригмедика.

4.Не оказывать медицинскую помощь заключённым в случаях самоповреждения или самоубийства, только если нет прямого приказа ГСБ или Капитана.

##Бригмедику запрещено:

1.Проводить следственные процессы, аресты и вмешиваться в другую работу Службы Безопасности.

2.Оказывать активное сопротивление побегу заключенных, в таких ситуациях Бригмедик обязан доложить сотрудникам Службы Безопасности о побеге и спрятаться в безопасном месте.

3.Заходить в камеру с заключенными без разрешения Офицера СБ, Смотрителя, ГСБ или Капитана.

4.Оказывать медицинскую помощь за пределами отдела Службы Безопасности или Медицинского отдела.


<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatSecsoft" Caption="Кадет Службы Безопасности"/>
</Box>
##Кадет обязан:

1.Безоговорочно подчиняться приказам вышестоящих лиц (Глава Службы Безопасности, Капитан).

2.Быть приписан к инструктору, офицеру или смотрителю для обучения и прохождения практики. Инструктор является наиболее приоритетным при выборе.

3.Исполнять правомерные приказы назначенного ему сотрудника СБ, а также всегда находиться рядом с ним, пока не сказано обратное.

##Кадет имеет право:

1.Проводить процедуры обыска, задержания, изъятия контрабанды и улик; при наличии закреплённого за ним сотрудника СБ.

2.При должной уверенности в наличии необходимых навыков, подать устное прошение о проведении проверки квалификации с целью дальнейшего повышения у Главы Службы Безопасности.

##Кадету запрещено:

1.Без содействия закрепленного за ним сотрудника СБ: Получать ордер на арест или ордер на обыск.


<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignArmory" Caption="Общее положение о вооружении отдела СБ"/>
</Box>

1.Сотруднику СБ разрешается доставать оружие только при непосредственном применении.
- 1.В Синий код держать оружие только при применении, аресте, обыске или задержании.
- 2.На Красный код и выше данный пункт не распространяется.

2.В штатном режиме Сотрудники СБ могут владеть оружием только в соответствии с таблицей стандартного вооружения.

3.В Зелёный код и Синий код ГСБ и Смотритель не имеет права выдавать оружие и броню из арсенала, за исключением дополнительных станеров и патрон для mK 58. Укрепленные скафандры могут быть выданы при необходимости работы в безвоздушной среде.

4.По усмотрению ГСБ или Смотрителя может быть заказано дополнительное оружие в отделе снабжения и доставлено в арсенал.
- 1.По усмотрению ГСБ или Смотрителя может быть создано новое вооружение и гранаты на ОхранФабе.

5.ГСБ разрешается выдать разрешение на ношение оружия гражданским лицам, если на то есть причины.
- 1.Разрешение на оружие без печати ГСБ является недействительными, ношение оружия гражданскими лицами без лицензии является незаконным.
- 2.ГСБ может забрать разрешение на ношение любого оружия у любого члена экипажа, с изъятием оружия.
- 3.Сотрудникам Службы Безопасности запрещено получать разрешение на ношение оружия.

6.После понижения кода или окончания чрезвычайной ситуации, сотрудники Службы Безопасности обязаны сдать неразрешённое в текущий код оружие в арсенал в течении 10 минут.
- 1.Смотрителю и ГСБ разрешено совершить проверку не сданного оружия сотрудником СБ, они могут объявить о халатности сотрудника СБ, если тот своевременно не сдал оружие при понижении кода до Синего.

Общее снаряжение: вспышки, наручники, стяжки, шоковая дубинка, станнер, mK 58, боевой нож, дубинка, соответствующая должности экипировка и не более трех светошумовых гранат.


##Таблица Стандартного вооружения
<Table Columns="5">

    <ColorBox>
      <Box>
	  Сотрудник
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#146b34">
      <Box>
	  Зелёный Код
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#000480">
      <Box>
	  Синий Код
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#800013">
      <Box>
	  Красный Код
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#758000">
      <Box>
	  Гамма Код
      </Box>
    </ColorBox>
	
    <ColorBox>
      <Box>
	  ГСБ
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#0f4f27">
      <Box>
	  Собственное вооружение
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#000757">
      <Box>
	  Собственное вооружение и энергетический дробовик
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#611300">
      <Box>
	  Любое неконтрабандное вооружение и броня
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#414700">
      <Box>
	  Ограничения на вооружение полностью сняты (при устном разрешении ГСБ)
      </Box>
    </ColorBox>
	
    <ColorBox>
      <Box>
	  Смотритель, Офицер, Кадет, Инструктор
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#0f4f27">
      <Box>
	  Общее снаряжение
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#000757">
      <Box>
	  Нелетальное вооружение
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#611300">
      <Box>
	  Любое неконтрабандное вооружение и броня
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#414700">
      <Box>
	  Ограничения на вооружение полностью сняты (при устном разрешении ГСБ)
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box>
	  Детектив
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#0f4f27">
      <Box>
	  Револьвер, станнер, наручники, стяжки, вспышка
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#000757">
      <Box>
	  Револьвер, станнер, наручники, стяжки, вспышка
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#611300">
      <Box>
	  Любое неконтрабандное вооружение и броня
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#414700">
      <Box>
	  Ограничения на вооружение полностью сняты (при устном разрешении ГСБ)
      </Box>
    </ColorBox>
	
    <ColorBox>
      <Box>
	  Страж Клинка
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#0f4f27">
      <Box>
	  Световой меч, наручники, стяжки, вспышка
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#000757">
      <Box>
	  Световой меч, наручники, стяжки, вспышка
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#611300">
      <Box>
	  Любое неконтрабандное вооружение и броня, исключая огнестрельное
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox Color="#414700">
      <Box>
	  Любое неконтрабандное вооружение и броня, исключая огнестрельное
      </Box>
    </ColorBox>

</Table>

</Document>
