<Document>
Актуальные и полные правила сервера находятся на нашей Wiki:
https://spacestories.club/

[color=#a4885c]Правило 0. НЕ БЫТЬ МУДАКОМ![/color]
Нижеописанные правила не могут покрыть все возможные ситуации
Данное правило подразумевает под собой то, что мы ожидаем адекватное поведение от каждого игрока. Не стоит искать лазейки в правилах
Администратор всегда прав. Если он говорит Вам не делать чего-то - стоит его послушаться. Все спорные ситуации всегда можно разобрать в аппеляциях/админ жалобах с привлечением старшей администрации.

[color=#a4885c]Правило 1. Гриф[/color]
Умышленная порча игрового процесса другим игрокам.
Характерным отличием от других нарушений в данном случае является то, что нарушитель зачастую не извлекает из этого никакой пользы и не имеет за этим никаких причин, а совершает он это лишь для удовлетворения своего желания поднасрать.

[color=#a4885c]Правило 2. Убийство[/color]
Неоправданные действия, направленные на причинение серьезного вреда здоровью или убийство другого человека.
Чтобы пойти на убийство, нужно веское обоснование и РП причина. Если у вас есть хотя бы малейшее сомнение в своих действиях или причинах конфликта, то спрашивайте в АХелп. В случае, если вы проработали детали конфликта и допустили его развитие до высокого уровня, то можете действовать, но если вы не получили на это разрешение от админа, то последнее слово остается за администрацией. Тем не менее, если администрация увидит, что вы специально, ради собственной выгоды, раздули конфликт для того, чтобы убить или искалечить человека, то вы получите бан.

[color=#a4885c]Правило 3. Нарушение игровой атмосферы[/color]
Вы - не ваш персонаж! Отход от отыгрыша роли своего персонажа, нарушающий общую игровую атмосферу и сеттинг. Отыгрывайте вашего персонажа так, как вы бы на его месте действовали в ирл.

[color=#a4885c]Правило 3.1. Повергейм[/color]
Проявление действий, которые выходят за рамки физических и психологических возможностей вашего персонажа. Ваш персонаж, в конце концов, - самый обычный человек (или гуманоид), который чувствует боль и страх.

[color=#a4885c]Правило 3.2. Метагейм[/color]
Использование и распространение игровой информации посредством сторонних средств связи.

[color=#a4885c]Правило 3.3. Ограничения на профессиональные навыки[/color]
Проявление навыков и знаний, не соответствующих должности вашего персонажа. Было бы глупо ограничивать вашего персонажа только теми знаниями, которые относятся к его должности. На других серверах вы могли слышать обратную позицию, и ботаник там не способен даже стрелять из лазера. Но если вы в реальной жизни почините в своем доме кран, телевизор или пробьете стену, вопросы возникнут только у ваших соседей по поводу стены, но никто не спросит о ваших подозрительных навыках обращения с паяльником и гаечным ключом. Так что допустимы минимальные медицинские (пользование аптечками первой помощи), инженерные (разбор окон, ремонт столов, разбор/сбор "простых" вещей), а также кулинарные, ботанические и прочие навыки, вроде базового владения оружием.

[color=#a4885c]Правило 3.4. IC в OOC[/color]
Злоупотребление ООС и LOOC чатами.
- Обсуждение или упоминание событий текущего раунда в канале OOC запрещено. Особенно наказуемы сообщения в духе "X меня убил" или "клонируйте меня".
- Это так же касается конференций, форумов и иных способов общения и распространения информации. Прежде чем публиковать туда любую информацию из раунда, например, для просьбы о снятии бана, дождитесь конца раунда, или выждите пару часов, если узнать о конце раунда невозможно.
- Разрешено обсуждать все, что можно увидеть из лобби, не заходя в игру. Это автоматические предупреждения о различных угрозах, а также список должностей.
- Администрация может игнорировать это правило, если это необходимо для разбора определенной ситуации или чего-то подобного.
- Также это правило относится и к LOOC, но его разрешается использовать для подсказок в механиках игры.

[color=#a4885c]Правило 3.5. Мультиаккаунт [/color]
Использование нескольких аккаунтов SS14 для получения выгоды.
- Использование более одного аккаунта одновременно в раунде (мультибоксинг) запрещено.
- Использование дополнительных аккаунтов для обхода бана запрещено.

[color=#a4885c]Правило 3.6. Самоубийство[/color]
Злоупотребление возможностью суицида или его совершение без веских причин.
- Запрещено совершать суицид после того, как вас раскрыли и поймали, либо после того как вас конвертировал антагонист (культисты, тенеморфы, имплант порабощения (mindslave) и т.д.).

[color=#a4885c]Правило 3.7. Безграмотность[/color]
Чистота речи и соблюдение грамматических норм русского языка. Сложно говорить о какой-то ролевой атмосфере вообще, когда взрослые персонажи, работники научной станции, разговаривают как шестиклассники на перемене.

[color=#a4885c]Правило 3.8. Уважительная обстановка[/color]
Простое человеческое взаимное уважение игроков между друг другом.
- Запрещены чрезмерные/регулярные оскорбления других игроков в OOC чате. Повторяющиеся беспричинные оскорбления другого игрока через IC чат могут быть интерпретированы как мета-хейт.
- Что касается оскорблений в IC - нужно знать меру. Чрезмерные оскорбления могут вредить РП-атмосфере, и, кроме того, очевидно, что иногда они направлены на человека по другую сторону экрана. Назвать кого-то "омерзительной ящерицей" - это очевидно оскорбление персонажа, а оскорбления, направленные на умственные способности или компетентность, как правило, направлены на игрока. Администрация может потребовать вас угомониться, если это переходит рамки адекватного.

[color=#a4885c]Правило 3.9. Окончание раунда[/color]
Все правила работают после окончания раунда/манифеста/гринтекста (окна с информацией в конце раунда). Это значит, что все так же запрещен ДМ (Deathmatch), взрывать ЛЮБЫЕ гранаты, активация снаряжения Синдиката, разрушение структуры станции или ЦК (Центральное Командование) без явной на то причины, общение на OOC темы в IC чате и так со всеми правилами. Любые нарушения правил после окончания раунда будут наказываться также как и если бы они были нарушены во время раунда. Кроме того, запрещено выполнение целей на убийство на эваке и на ЦК.

[color=#a4885c]Правило 4. Логика персонажа[/color]
Первое и основное правило, от которого нужно отталкиваться - ваш персонаж это сотрудник передовой космической станции. Ведите себя соответствующе.

[color=#a4885c]Правило 4.1. Игроки в ССД[/color]
Игровые персонажи в ССД все еще являются игровыми персонажами. Запрещены агрессивные действия по отношению к таким персонажам (ограбление, убийство, нанесения увечий и т.д). Также запрещен выход в ССД за ответственные роли (командование) без предупреждения.
- Если вы антагонист и вам выпала цель на ССД игрока, то вы можете запросить смену цели в AHelp.

[color=#a4885c]Правило 5. Ответственная игра за антагониста[/color]
Надлежащее исполнение роли антагониста. Помните, что цель антагониста - сделать раунд интересным, захватывающим и опасным, но в разумных пределах. Вы должны постараться что-то привнести в раунд, а не просто выполнить свои задачи и продолжить играть, как ни в чем не бывало. Мелкие антагонисты засланы на станцию, как тайные агенты и должны стараться оставаться в таком же статусе. Если бы ваши наниматели (если они у вас есть) хотели взять станцию штурмом, то послали бы ударный отряд или что-то равное по силе. Если вы не готовы стараться скрываться, ловко врать, маневрировать по техам и виртуозно переодеваться, то не берите на себя бремя антагониста.

[color=#a4885c]Правило 6. Самоантагонизм[/color]
Проявление действий, присущих антагонистам, без наличия соответствующей роли.

[color=#a4885c]Правило 7. Валидхант[/color]
Организация и ведение охоты на антагонистов, не будучи сотрудником службы безопасности.

[color=#a4885c]Правило 8. ERP[/color]
Эротическая ролевая игра (Erotic Role Play).
- Всё, что серьезнее поцелуев и обнимашек, считается ERP. По очевидным причинам, в правилах невозможно предугадать и перечислить все возможные вариации, поэтому используйте здравый смысл. Если администратор приказывает прекратить что-либо, что находится "на грани", вы должны прекратить немедленно.
- В случае, если ваши романтические отношения вредят исполнению вашей работы (особенно, на должности члена командования или сотрудника СБ), то вам могут выдать предупреждение, а после и бан.

[color=#a4885c]Правило 9. Нечестная игра[/color]
Использование программного обеспечения и недочетов игры для получения преимущества в игровом процессе.

[color=#a4885c]Правило 10. Обман администрации[/color]
Обман администратора в “Ахелп”, искажения ситуации в свою пользу. Данное правило может быть вменено лишь самим администратором.

[color=#a4885c]Правило 11. Запрещённые слова[/color]
На сервере могут присутствовать стримеры, в том числе такой площадки как твич, посему запрещено намеренно, при стримере говорить эти самые запрещенные слова, к которым относятся Нигер, Даун, Пидор и любые видоизмененные слова с данным смыслом. Ваши оправдания мол "я не знал что это стример" не прокатят. Помимо того данные слова также будут нарушать дружелюбную атмосферу в игре, поэтому не рекомендую их

</Document>
