<Document>
# Конфигуратор доступа
Конфигуратор доступа - это инструмент, позволяющий определить, какой тип персонала может использовать те или иные устройства.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="конфигуратор доступа"/>
</Box>

К конфигурируемым устройствам можно отнести воздушные замки, защищенные ящики и шкафчики, а также машины с ограниченным доступом.

## Где находятся конфигураторы доступа
На каждой станции имеется до двух конфигураторов доступа. Первый находится у главного инженера, а второй - у начальника отдела кадров.

## Как пользоваться конфигуратором доступа
Чтобы изменить устройство с помощью конфигуратора доступа, необходимо
- Сначала воспользуйтесь конфигуратором доступа на выбранном устройстве, чтобы связать их между собой. При этом автоматически откроется пользовательский интерфейс конфигуратора.
- Затем вставьте в конфигуратор доступа идентификационную карту.
- Установите требования к доступу подключенного устройства. Добавление или удаление требований будет зависеть от привилегий доступа вставленной ID-карты.
- Любые изменения будут применены немедленно - просто извлеките ID-карту из конфигуратора доступа и закройте пользовательский интерфейс по завершении работы.

## Ограничения на изменение доступа
В целях безопасности для изменения доступа вставленный идентификатор должен обладать *всеми* требованиями доступа, которые в данный момент действуют на подключенном устройстве. 

Например, устройство, доступ к которому может иметь как "научный", так и "медицинский" персонал, может быть модифицировано только с помощью ID-карты, имеющей доступ в оба этих отдела. Конфигуратор доступа предупредит пользователя, если предъявленная ID-карта не имеет достаточных привилегий для модификации устройства.

Устройство, для которого не установлены требования доступа, например, шлюз общего доступа, может быть модифицировано с помощью любой действительной ID-карты станции.

## Восстановление поврежденных считывателей идентификационных карт
Агенты синдиката могут попытаться взломать устройства с ограниченным доступом с помощью криптографического секвенсора (ЕМАГ). Этот вредоносный инструмент полностью отключает все считыватели ID-карт, подключенные к устройству. 

Членам экипажа необходимо частично отключить/восстановить пострадавшие устройства, а затем установить соответствующие разрешения доступа с помощью конфигуратора доступа, чтобы восстановить ограничения доступа.
</Document>