<Document>
# Модернизация шлюзов
Нередки случаи, когда смельчаки пытаются обойти шлюз, вмешиваясь в его внутреннюю проводку.

К счастью, в шлюзы можно установить определенные меры противодействия, чтобы доставить неудобство любому нарушителю.

## Шлюзы средней степени защиты
Самым простым способом защиты от проникновения является установка внутренней стальной обшивки, которая препятствует доступу к внутренней проводке шлюза. 

Для модернизации базового шлюза в шлюз средней степени защиты потребуются следующие материалы
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="сталь x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="отвертка"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="сварка"/>
	</Box>
</Box>

Для модернизации базового шлюза,
- С помощью отвертки откройте панель обслуживания шлюза.
- Добавьте стальные листы к шлюзу.
- Приварите стальные листы на место.
- Закройте панель обслуживания с помощью отвертки.

## Шлюзы повышенной секретности
Для шлюзов, ведущих в более уязвимые зоны космической станции, рекомендуется использовать более мощные средства защиты. Шлюзы повышенной секретности имеют улучшенную броню для защиты внутренней проводки, а также электрифицированную защитную решетку. 

Для модернизации базового шлюза в шлюз повышенной секретности потребуются следующие материалы
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="пластать x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="металлический стержень x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="отвертка"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="сварка"/>
	</Box>
</Box>

Для модернизации базового шлюза,
- С помощью отвертки откройте панель обслуживания шлюза.
- Установите на шлюз листы из пластика.
- Приварите листы пластелина на место.
- Добавьте металлические стержни в шлюз.
- Закройте панель обслуживания с помощью отвертки.

## Шлюзы повышенной безопасности
При желании можно переоборудовать шлюз повышенной секретности в шлюз максимальной секретности. Шлюзы повышенной секретности имеют дополнительный слой пластелинового покрытия поверх других защитных элементов. 

Для модернизации шлюза высокой степени защиты до шлюза максимальной степени защиты потребуются следующие материалы
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="пластать x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="отвертка"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="сварка"/>
	</Box>
</Box>

Для модернизации шлюза повышенной безопасности,
- С помощью отвертки откройте панель обслуживания шлюза.
- Установите на шлюз листы из пластика.
- Приварите листы пластелина на место.
- Закройте панель обслуживания с помощью отвертки.
</Document>