<Document>
  # Пожары & Разгерметизация

  Пожары и разгерметизации возникают из-за легковоспламеняющегося плазменного газа и бесконечного космического вакуума, присутствующих на станции и вокруг нее, поэтому важно знать, как с ними справляться.

  ## Разгерметизация

  С разгерметизацией, пожалуй, справиться легче всего. Имейте в виду, что из-за больших расстояний воздух может постепенно выкачиваться из воздушных запасов станции. Если вы обнаружите, что устранить повреждения конструкции из-за какой-либо другой опасности невозможно, ограничьте приток воздуха в это помещение.

  Хотя это и делает область непригодной для жизни, проблему можно решить простым двухэтапным способом. Первый шаг - заделать отверстие, из-за которого образовался вакуум.

  Второй шаг заключается в восстановлении давления в рабочей зоне. Обратите внимание, что по умолчанию рабочая зона не будет заполняться из распределительной сети газов станции. Некоторые атмосферные устройства, в частности вентиляции, имеют встроенные средства защиты, которые отключают устройство, если давление в помещении падает слишком низкое. Эта функция предотвращает избыточную потерю воздуха из распределительной сети.

  По итогу существует три основных варианта повышения давления в пораженной области:

  1. Если вентиляции и трубопроводы не были повреждены в результате какого-либо несчастного случая, вы можете установить аварийную сигнализацию окружающей среды на "Заполнение". Это приведет к тому, что подключенные вентиляции отключат свои защитные функции и в помещении будет повышаться давление.
  - Имейте в виду, что эта настройка также позволяет вентиляциям создавать избыточное давление в помещении, поэтому этот процесс необходимо постоянно контролировать.

  2. Другой вариант - открыть все противопожарные затворы. Это приведет к выравниванию давления в помещениях.
  - Этот вариант обычно приводит к тому, что в прилегающей зоне срабатывает больше противопожарных устройств, что может привести к помехам в работе или сделать вторую зону небезопасной для персонала станции.

  3. Последний вариант - внести канистру в изолированную зону и открыть её.
  - Для этого варианта канистру необходимо доставлять (как правило, из атмосии), что может отнять много времени.

  ## Пожар
  С пожарами можно бороться множеством способов, но некоторые из наиболее эффективных методов включают в себя следующее:
  - Устроить разгерметизацию.
  - Использовать канистру с фрезоном.
  - Использовать огнетушитель.

</Document>
