<Document>
# Сетевой конфигуратор
Сетевой конфигуратор позволяет работать со списками устройств и связывать их между собой.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
</Box>
Конфигуратор имеет два режима: Список и Ссылка. Для переключения между ними можно нажать [color=gray]Alt+Z[/color] или [color=gray]Alt+Y[/color].

## Режим списка
В режиме списка можно щелкнуть на сетевых устройствах, чтобы сохранить их в конфигураторе, а затем на сетевом устройстве, имеющем список устройств, например [color=#a4885c]Air Alarm[/color].

При щелчке на таком устройстве, как Air Alarm, откроется пользовательский интерфейс, отображающий список, сохраненный на устройстве, и кнопки для работы с этим списком.

Вы можете:
- Заменить текущий список на сохраненный в конфигураторе
- Добавить список, сохраненный в конфигураторе, к текущему списку
- Очистить текущий список
- Скопировать текущий список в конфигуратор
- Визуализировать соединения с устройствами из текущего списка

При нажатии [color=gray]z[/color] или [color=gray]y[/color] открывается список, сохраненный в конфигураторе, из которого можно удалить сохраненные устройства.

## Режим ссылок
В режиме связи можно щелкнуть на устройстве, способном связывать устройства, и щелкнуть на любом другом устройстве, которое является либо поглотителем, либо источником.
поглотителем или источником.

Например, сначала щелкните на источнике, таком как [color=#a4885c]сигнальная кнопка[/color], а затем на поглотителе, таком как
[color=#a4885c]маленькая лампочка[/color], открывается пользовательский интерфейс, в котором слева отображаются порты источника, а справа - порты поглотителя.

Теперь можно нажать [color=gray]link defaults[/color], чтобы соединить порты по умолчанию для комбинации источник + поглотитель, или нажать на порт источника, а затем на порт поглотителя, чтобы соединить их.

Примером ссылки по умолчанию для указанной комбинации устройств может быть:
<Box>
  [color=cyan]Нажатие 🠒 Переключать[/color]
</Box>
После завершения подключения нужных портов можно нажать [color=gray]ок[/color], чтобы закрыть пользовательский интерфейс.

Можно быстро связать несколько устройств с их портом по умолчанию, сначала щелкнув на устройстве, которое можно связать, а затем используя [color=gray]alt+левую кнопку мыши[/color] на устройствах, которые необходимо связать вместе.
</Document>
