<Document>
  # Термоэлектрический двигатель (ТЭД)

  ТЭД вырабатывает энергию за счет теплообмена между горячим и холодным газами. На станции горячий газ обычно образуется в результате сжигания плазмы, а массив теплообменных труб в космосе излучает тепло, образуя холодную сторону.

  ТЭГ в значительной степени опирается на атмосферные трубопроводы. Единственным по-настоящему особенным компонентом в нем является сердечник генератора, все остальное - готовое атмосферное оборудование. Отметим, что, хотя точная схема может существенно отличаться в зависимости от станции, общие компоненты и устройство обычно одинаковы.

  ## Генератор

  Главный генератор представляет собой машину, состоящую из нескольких частей: сердечника генератора и двух "циркуляторов", расположенных в таком порядке:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0" />
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0" />
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0" />
  </Box>

  Циркуляторы принимают горячий или холодный газ и пропускают его через установку для теплообмена. Затем газ выходит на другом конце циркулятора. Генератор вырабатывает фактическую мощность и выдает ее по высоковольтному проводу.

  Обратите внимание, что циркуляторы [color=#a4885c]направлены[/color]: они пропускают газ только в одну сторону. Это направление можно определить в игре, осмотрев сам циркулятор. На входе и выходе требуется разность давлений, поэтому обычно предусмотрены насосы, которые должны быть включены.

  При этом нет предпочтения, какая сторона должна быть горячей, а какая холодной, необходимо только, чтобы между ними была разница температур. Газы в двух "петлях" никогда не смешиваются, между ними происходит только обмен энергией. Горячая сторона будет охлаждаться, холодная - нагреваться.

  ## Камера сгорания

  Наверняка кто-то из мудрых людей сказал: лучший способ сделать что-то горячим - это поджечь его. В зависимости от контекста это может быть не очень разумно, но, к счастью, у вашего инженерного отдела есть все необходимое для того, чтобы сделать это разумно.

  TODO: кто-нибудь заполнит это, как только мы определимся с общей схемой расположения камер сгорания.

  ## Массив охлаждающей жидкости

  Целая куча трубопроводов теплообменника в космосе. Здесь много говорить не надо: газ проходит и охлаждается.

  ## Трубы

  TODO: кто-нибудь заполнит это, когда мы определимся с общей схемой расположения камер сгорания.


</Document>
