<Document>
# Криогенная техника
Криогенная техника может быть немного сложной для понимания, но, надеюсь, быстро просмотрев эту схему, вы научитесь работать с ней! Итак, давайте рассмотрим, что делает каждая часть:

- Поступление воздуха: Воздух поступает сюда через распределитель или воздушный резервуар, давая тем, кто находится внутри, возможность дышать, а морозильнику - охлаждаться.
- Газовый насос: Ограничивает давление в сети, чтобы не раздавить тех, кто находится в трубе.
- Морозильник: Охлаждает воздух и, соответственно, пациентов в трубке, чтобы криоксадон мог активироваться.
- Газовые фильтры: Удаляют отработанный газ (двуокись углерода и закись азота) из контура.
- Выход воздуха: Отработанные газы поступают сюда, либо в резервуар для хранения, либо в канализационную сеть.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="cryo pod" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="выход воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="вход воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Не каждая сеть будет выглядеть подобным образом, но, надеюсь, этого достаточно, чтобы получить представление о принципах ее работы.

Важно отметить, что зимняя одежда (и защитные костюмы) делает криогенную обработку менее эффективной или совсем неэффективной. Перед тем как поместить человека в капсулу, обязательно снимите с него одежду, защищающую от холода.

## Использование капсулы
После того как все будет готово, вам потребуется специальное лекарство - криоксадон. Криоксадон лечит все типы повреждений, когда пациент охлаждается, и его можно либо предварительно принять (с помощью таблетки), либо загрузить в камеру непосредственно с помощью мензурки. Обратите внимание, что пациенты не начнут лечиться, пока не охладятся до соответствующей температуры, поэтому, возможно, стоит немного подождать, прежде чем помещать мензурку внутрь.

## Дополнительная информация:

The standard pressure for a gas pump is 100.325 kpa. Cryoxadone works at under 170K, but it is standard practice to set the freezer to 100K for faster freezing.

<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>

</Document>
