<Document>
# Медицинский доктор
Пришло время лечиться. Или, по крайней мере, попытаться вылечиться. Врачи-медики оказывают основную помощь всем членам экипажа станции, будь то небольшая царапина или обгоревшая кожа.

В этом руководстве вы найдете основные сведения о доступных вариантах лечения, сортировке и других способах оказания помощи.

## Основы
Существует два способа определить, что с человеком: Сделать снимок (с помощью анализатора здоровья или медицинского КПК) или осмотреть его, нажав на кнопку shift и щелкнув по символу сердца.

По возможности лучше сделать и то, и другое, поскольку некоторые вещи (например, яд или радиация) не видны при осмотре, а другие (например, уровень крови) не видны на анализаторе.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="осмотр пациента"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="КПК интерна"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Лекарства и способы лечения
Прежде чем мы продолжим, вероятно, будет полезно рассказать о типах повреждений и о том, что их лечит. В Вики есть более подробная информация, но эти лекарства являются общепринятыми.

Важное замечание: большинство лекарств имеют передозировку, которая может нанести вред вашему пациенту. Химические вещества также требуют времени для метаболизма в форме таблеток, если вы хотите, чтобы все действовало быстро, используйте шприц.

- Грубое повреждение: Бикаридин или пакеты от ушибов
- Повреждения от ожогов: Дермалин или мазь
- Токсин (яд): Диловен
- Токсин (радиация): Гироналин или Аритразин
- Потеря воздуха: Дексалин или Инапровалин
- Кровопотеря: Дексалин (осмотрите пациента, если он бледен, то ему все еще требуется кровь или железо).
- Кровотечение: Транексамовая кислота и марля (кровотечение можно также прижечь ожогом).

На многих станциях наборы находятся на складе, и все медики имеют в своем стартовом поясе некоторое оборудование.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="набор от грубых повреждений"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="набор от радиации"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="набор от ожогов"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="набор от токсинов"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Основные методы лечения и оказания помощи
Осмотрите пациента и запишите важные детали: Жив ли он? Кровотечение? Какой тип повреждения?

Если пациент жив, окажите ему максимальную помощь. При 100 повреждениях пациент находится в критическом состоянии, а при 200 - мертв. Помните об этом, выбирая способ лечения. Для поддержания стабильного состояния пациентов часто используются аварийные ручки и эпинефрин.

Если возможно, пристегните их к медицинской койке, если вам нужно время для лечения, пристегните их к стазисной койке. Только имейте в виду, что метаболизм (и, соответственно, лечебные химические вещества) в стазисе замедляется, и для того, чтобы лекарство подействовало, его нужно вывести из стазиса. (Но пакеты с кровью, мазью и брутом действуют как обычно).
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Смерть и возрождение
Всех не убережешь, иногда случается смерть. В зависимости от состояния тела, наличия души, а также от того, не начало ли тело гнить, можно сделать несколько вещей.

1. Присутствует ли в теле душа? Это можно определить, если при осмотре появляется следующая фраза: "Их душа отлетела". Если она не отображается, подумайте о том, чтобы поместить тело в лоток морга или использовать его в качестве биомассы.

2. Гниет ли тело? Если да, то, к сожалению, его придется клонировать. Гниющее тело нельзя вернуть к жизни с помощью дефибриллятора. (См. раздел "Клонирование").

3. Если у них есть душа и они не гниют, то их можно оживить. Не считая потери воздуха, дефибриллятор можно использовать для оживления пациентов с общим повреждением менее 200. Химикаты не метаболизируются в мертвых, но грубые пакеты и мази все равно могут их подлатать. Используйте их, чтобы снизить количество пациентов настолько, чтобы их можно было оживить.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
