<Document>
  # Малые антагонисты

  Большинство, если не все, второстепенные антагонисты - это управляемые призраками роли, которые дают мертвецам новые способы устроить хаос на станции. Они порождаются случайными событиями.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" Caption=""/>
  </Box>

  Ревенант наделяется способностью преследовать членов экипажа и похищать у них жизненную силу.

  ## Эссенция

  - Ваша [color=#a4885c]эссенция[/color] - это ваша собственная жизненная сила и способ использовать способности за определенную плату, не позволяйте ей упасть до 0.
  - Чтобы получить [color=#a4885c]эссенцию[/color], вы сначала проверяете различные души на предмет их ценности. Более достойные души дают больше эссенции.
  Однако просто проверить их ценность недостаточно для сбора [color=#a4885c]эссенции[/color]. Вы должны выкачать ее, когда жертва находится в критическом состоянии, мертва или спит.
  - Для начала лучше всего отправиться в мед отдел или дормы, но будьте внимательны: когда вы высасываете душу, вы уязвимы к атакам. Получение урона уменьшает вашу [color=#a4885c]эссенцию[/color]! Поэтому планируйте свои атаки с умом.

  ## Магазин и способности

  - Используя [color=#a4885c]украденную эссенцию[/color], полученную при высасывании душ, вы можете получить в магазине навыки для таких злоключений, как разрушение окружающей среды, отключение электричества и поражение током.
  - Использование способностей на некоторое время делает вас уязвимым для атак, поэтому планируйте все заранее и готовьтесь к нападению.

  # Крысиный король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4" Caption="крысиный король"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKingBuff" Caption="гигантский крысиный король"/>
  </Box>

  Крысиный король - это гигантская крыса, способная свить гнездо и создать крыс, которые будут выполнять ее приказы (обычно для получения пищи).

  ## Способности

  Способности приобретаются за счет голода Крысиного короля. Простой прием пищи восполняет его.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Обычная мышь"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption="Слуга-крыса"/>
  </Box>
  - Вырастите армию [color=#a4885c]слуг-крыс[/color].
  - Вызвать облако аммиака.

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>

  Космический дракон - гигантский дракон, создающий разрывы в пространстве и поедающий экипаж.

  ## Способности

  - Пожирает мёртвых жертв, или находящихся в критическом состоянии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  - Вызовите карповый разлом, в котором периодически появляется [color=#a4885c]космический карп[/color].

</Document>
