<Document>
  # Ядерные операторы

  АВТООТВЕТЧИК В РЕЖИМЕ ОЖИДАНИЯ. ВАШИ ЗАДАЧИ ПРОСТЫ. ДОСТАВИТЬ ЯДЕРНУЮ БОЕГОЛОВКУ НА СТАНЦИЮ И УБРАТЬСЯ ДО ТОГО, КАК ОН ВЗОРВЕТСЯ. НАЧАЛО МИССИИ.

  Если вы слышите это сообщение, то поздравляем! Вы только что были выбраны в качестве ядерного агента Синдиката. У вас одна цель - взорвать космическую станцию с помощью ядерной делящейся взрывчатки.

  ## Оперативники

  В вашей команде может быть разное количество представителей трех различных ролей:
  - [color=#a4885c]Командир Ядерных Оперативников[/color] - носит уникальный командирский комбинезон и разрабатывает или утверждает план боя.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="скафандр командира ядерных оперативников"/>
  </Box>

  - [color=#a4885c]Агент Ядерных Оперативников[/color] - носит черный элитный комбинезон и может выполнять функции боевого медика во время выполнения задания.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieElite" Caption="скафандр агента ядерных оперативников"/>
  </Box>

  - Обычные [color=#a4885c]ядерные оперативники[/color], у которых обычный кроваво-красный скафандр.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie" Caption="кроваво-красный скафандр"/>
  </Box>

  Если вы были выбраны на одну из этих специальных ролей, но не чувствуете себя готовым, один из ваших товарищей по команде может взять на себя эту ответственность.

  ## Подготовка

  Схватка с целой станцией - трудная задача, но, к счастью, вы хорошо подготовлены к ней. У каждого оперативника есть [color=#a4885c]аплинк[/color]. Он содержит 40 [color=#a4885c]телекристаллов[/color], которые можно использовать для покупки снаряжения. То, что вы получите, зависит от стратегии, выбранной вашим командиром или проголосованной командой. Только ваш командир и агент будут иметь доступ к пассажирам, но не будут иметь доступа к внешним шлюзам. Это означает, что вам понадобится что-то, чтобы взломать или взорвать путь на станцию.  В общем, вам понадобится оружие, что-то для взлома дверей, а также утилиты/медикаменты.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="аплинк"/>
  </Box>

  ## Добраться до станции

  После снаряжения и разработки плана возьмите в оружейной комнате реактивный ранец и вместе с другими оперативниками отправляйтесь на [color=#a4885c]шаттл ядерных оперативников[/color]. Здесь вы найдете несколько дополнительных взрывчатых веществ и инструментов, а также ядерную бомбу и коды к ней.
  На шаттле вы найдете [color=#a4885c]IFF-консоль[/color], которая позволяет скрываться от других кораблей и сканеров массы. Убедитесь, что [color=#a4885c]Show IFF[/color] и [color=#a4885c]показ судна[/color] выключены, чтобы скрыть ваш шаттл от команды. Когда все будут готовы, переместитесь на станцию со сверхсветовой скоростью и подлетите к ней с помощью реактивного ранца. Не забудьте на корабле взрывчатку для деления ядер, если собираетесь ее использовать, и уж точно не забудьте ядерные коды или пинпоинтер.

  ## Диск

  Вы заметите, что каждый оперативник начинает с [color=#a4885c]пинпоинтером[/color]. Это устройство - один из самых важных предметов в миссии, и вы должны всегда держать его при себе. Включите пинпоинтер, когда прибудете на станцию, и он всегда будет указывать на [color=#a4885c]диск ядерной авторизации[/color] - вашу следующую цель.
  Ядерный диск принадлежит капитану, который почти всегда будет иметь его при себе. Следуйте по направлению стрелки на пинпойнтере к диску и сделайте все, что потребуется, чтобы получить его.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear" Caption="пинпоинтер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="диск ядерной авторизации"/>
  </Box>

  ## Ядерная боеголовка

  На шаттле Вы найдете одну из двух [color=#a4885c]боеголовок[/color] и бумажку с кодами ядерного оружия. На бумажке будет указано, какой взрывчатке она соответствует. Если идентификатор совпадает с тем, что указан на вашей ядерной бомбе, то коды будут работать только для нее. Если же нет, то они будут действовать только для взрывчатки, находящейся в хранилище станции.

  Получив диск с ядерной бомбой, вставьте его в бомбу и используйте код для ее постановки на охрану. Чтобы обезвредить ее, члену экипажа потребуется 30 секунд, а отсчет времени будет вестись с 300. Будьте готовы защищать ядерную бомбу как можно дольше, помните, что сбежать живым не обязательно, но рекомендуется.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="ядерная боеголовка"/>
  </Box>

  ## Победы

  "Победитель" раунда объявляется на экране окончания раунда, а также указывается, с каким перевесом он победил. Масштаб победы зависит от обстоятельств, сложившихся в конце раунда.

  [color=#a4885c]Крупная победа Синдиката[/color]
  - Ядерная боеголовка взрывается на станции.
  - Экипаж спасается на эвакуационном шаттле, но ядерная боеголовка была заряжена
  - Ядерная боеголовка была вооружена и доставлена центральному командованию на эвакуационном шаттле

  [color=#a4885c]Малая победа Синдиката[/color]
  - Экипаж спасается на эвакуационном шаттле, но все нукеры выживают
  - Экипаж спасается, несколько ядерных оперативников погибают, но экипаж теряет диск

  [color=#a4885c]Нейтральная победа[/color]
  - Ядерная боеголовка взрывается за пределами станции

  [color=#a4885c]Незначительная победа экипажа[/color]
  - Экипаж спасается на эвакуационном шаттле, некоторые нюки погибают, но экипаж сохраняет диск

  [color=#a4885c]Большая победа экипажа[/color]
  - Все ядерные оперативники погибают
  - Экипаж взрывает ядерной бомбой аванпост ядерных оперативников.

  Если вы чувствуете, что не сможете одержать полную победу как экипаж, так и нюки, рассмотрите эти варианты компромисса.
</Document>


