<Document>
  # Ядерные оперативники

  АВТОТЕЛЕФОН В РЕЖИМЕ ОЖИДАНИЯ. ВАШИ ЗАДАЧИ ПРОСТЫ. ДОСТАВИТЬ ЯДЕРНУЮ БОМБУ И УБРАТЬСЯ ДО ТОГО, КАК ОНА ВЗОРВЕТСЯ. НАЧАЛО МИССИИ.

  Если вы слышите это сообщение, поздравляем! Вы только что были выбраны в качестве ядерного оперативника Синдиката. У вас одна цель - взорвать космическую станцию с помощью ядерной бомбы.

  ## Оперативники

  В вашей команде может быть разное количество представителей трех разных ролей:
  - [color=#a4885c]Командир ядерных оперативников[/color] носит элитный скафандр, разрабатывает и утверждает план сражения.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="элитный крававо-красный скафандр"/>
  </Box>

  - [color=#a4885c]Агент ядерных оперативников[/color] носит кроваво-красный комбинезон медика и может выступать в роли боевого медика во время миссии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="крававо-красный скафандр медика"/>
  </Box>

  - Обычные [color=#a4885c]Ядерные оперативники[/color] носят обычный кроваво-красный скафандр.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie" Caption="крававо-красный скафандр"/>
  </Box>

  Если вас выбрали на одну из этих особых ролей, но вы не чувствуете себя готовым, ответственность может взять на себя один из ваших товарищей по команде.

  ## Подготовка

  Схватка с целой станцией - трудная задача, но, к счастью, вы хорошо подготовлены к ней. У каждого оперативника есть [color=#a4885c]Uplink[/color]. В комплекте с ним идет 40 [color=#a4885c]Телекристаллов[/color], которые можно использовать для покупки снаряжения. То, что вы получите, зависит от стратегии, выбранной вашим командиром или проголосованной командой. Только ваш командир и агент будут иметь доступ к пассажирам, но не будут иметь доступа к внешним шлюзам. Это значит, что вам понадобится что-то, чтобы взломать или взорвать путь на станцию.  В общем, вам понадобится оружие, что-то для взлома дверей и утилита/лечение.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="аплинк"/>
  </Box>

  ## Добраться до станции

  Приготовив снаряжение и разработав план, возьмите реактивный ранец из оружейной комнаты и вместе с другими оперативниками отправляйтесь на [color=#a4885c]шаттл ядерных оперативников[/color]. Здесь вы найдете несколько дополнительных взрывчатых веществ и инструментов, а также ядерную бомбу и коды к ней.
  На шаттле вы найдете [color=#a4885c]IFF-консоль[/color], которая позволит вам скрываться от других кораблей и сканеров массы. Убедитесь, что [color=#a4885c]Показывать IFF[/color] и [color=#a4885c]Показать судно[/color] выключены, чтобы скрыть ваш шаттл от стацнии. Когда все будут готовы, отправляйтесь на станцию со сверхсветовой скоростью и летите к ней с помощью реактивного ранца. Не забудьте ядерную бомбу на корабле, если собираетесь ее использовать, и уж точно не забудьте коды ядерной авторизации или пинпоинтер.

  ## Диск

  Вы заметите, что каждый оперативник начинает с [color=#a4885c]пинпоинтера[/color]. Это устройство - один из самых важных предметов в миссии, и вы должны всегда держать его при себе. Включите пинпоинтер, когда прибудете на станцию, и он всегда будет указывать на [color=#a4885c]ядерный диск[/color], вашу следующую цель.
  Ядерный диск принадлежит капитану, который почти всегда будет иметь его при себе. Следуйте по направлению стрелки на пинпойнтере к диску и сделайте все возможное, чтобы получить его.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear" Caption="пинпойнтер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="диск ядерной авторизации"/>
  </Box>

  ## The Nuke

  На вашем шаттле вы найдете одну из двух [color=#a4885c]ядерных бомб[/color] и бумажку с кодами ядерной аунтефикации. На бумажке будет указано, какой взрывчатке она соответствует. Если идентификатор совпадает с тем, что указан на вашей ядерной бомбе, то коды будут работать только для нее. Если же нет, то они будут работать только для ядерной бомбы в хранилище станции.

  Как только вы получите диск с ядерной бомбой, вставьте его в бомбу и используйте код, чтобы поставить ее на охрану. Члену экипажа потребуется 30 секунд, чтобы обезвредить ее, и отсчет будет вестись с 300. Будьте готовы защищать ядерную бомбу как можно дольше, помните, что сбежать живым не обязательно, но рекомендуется.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="ядерная бомба"/>
  </Box>

  ## Победы

  Победитель раунда объявляется на экране окончания раунда, а также сообщает, с каким перевесом он победил. Масштаб победы зависит от обстоятельств в конце раунда.

  [color=#a4885c]Крупная победа Синдиката[/color]
  - Ядерная бомба взрывается на станции.
  - Экипаж спасается на эвакуационном шаттле, но ядерная бомба была заряжена
  - Ядерная бомба была вооружена и доставлена центральному командованию на эвакуационном шаттле

  [color=#a4885c]Победа синдиката[/color]
  - Экипаж спасается на эвакуаторе, но все нукеры выживают
  - Экипаж сбегает, несколько нуки погибают, но экипаж теряет диск

  [color=#a4885c]Ничья[/color]
  - Ядерная бомба взрывается за пределами станции

  [color=#a4885c]Победа экипажа[/color]
  - Экипаж спасается на эвакуаторе, некоторые нюки погибают, но экипаж сохраняет диск

  [color=#a4885c]Крупная победа экипажа[/color]
  - Все ядерные оперативники погибают.
  - Экипаж взрывает ядерной бомбой аванпост нуки.

  Если вы чувствуете, что не сможете полностью победить ни командой, ни нюки, рассмотрите эти варианты компромисса.
</Document>
