<Document>
  # Revolutionaries

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Viva la revolución!!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandRevolt" Caption=""/>
  </Box>

  - Революционеры — это антагонисты, которых Синдикат спонсирует для захвата станции.

  ## Главы Революционеров

  Your objective is [bold]not to destroy the station[/bold], but [italic]to take it over[/italic], so try to minimize damage where possible.

  [color=#5e9cff]Главы революции[/color] выбираются в начале смены, и им поручено захватить станцию, убив, изгнав или сковав весь командный состав. Для помощи в этом, главам революции была выдана [color=#a4885c]Вспышка[/color] и пара [color=#a4885c]Солнцезащитных очков[/color].

  ## Headrevs & Conversion
  [bold][color=#5e9cff]Head Revolutionaries[/color][/bold] are chosen at the start of the shift and begin with a [color=cyan]flash[/color] and a pair of [color=cyan]sunglasses[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses"/>
  </Box>

  You can convert crew members to your side by taking any [bold]flash[/bold] and attacking someone with it using [color=#ff0000]harm mode[/color].
  However, [bold]you can't convert your target if they're wearing [color=cyan]flash protection[/color][/bold] such as sunglasses or a welding mask.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flash" Caption="Вспышка"/>
</Box>

  Another obstacle in your way are those pesky [color=cyan]mindshield implanters[/color]. These will:
  - Prevent the implanted person from being converted into a [color=red]Revolutionary[/color]
  - De-convert Revolutionaries, and will make them no longer loyal to your cause
  - [bold]Visibly be destroyed upon being implanted into a [color=#5e9cff]Head Revolutionary[/color][/bold], giving you away
  - NOT protect against flash disorientation

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses" Caption="Солнцезащитные очки"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity" Caption="Очки охраны"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWelding" Caption="Сварочная маска"/>
</Box>

  Такие вещи, как [color=#a4885c]Солнцезащитные очки[/color] и [color=#a4885c]Сварочная маска[/color] защищают от вспышек, и члены экипажа, носящие их, не смогут быть конвертированы в революционеров.

  ## Revolutionary
  A [color=red]Revolutionary[/color] is a crew member that has been converted by a [bold][color=#5e9cff]Head Revolutionary[/color][/bold].

  Даже при отсутствии защиты от вспышки, [color=#a4885c]Имплант Щит Разума[/color] предотвратит превращение имплантированного человека в революционера. Все сотрудники [color=#a4885c]Службы Безопасности[/color] и [color=#a4885c]Командования[/color] уже имплантированы.

  ## Революционеры

  [color=#ff0000]Революционерами[/color] становятся в результате конвертации, осуществляемой [color=#5e9cff]Главами Революции[/color]. Революционеры подчиняются Главам Революции, и должны следовать их приказам и ставить их благополучие выше всего остального, потому что если они умрут, Революционеры проиграют.
  Имейте в виду, что рядовые Революционеры не могут конвертировать экипаж, это могут делать только Главы Революции.

  ## Цели

  Вы должны уничтожить, изгнать или арестовать всех следующих сотрудников командования, находящихся на станции, в произвольном порядке.
  - Капитан
  - Глава Персонала
  - Старший Инженер
  - Научный Руководитель
  - Квартермейстер
  - Глава Службы Безопасности
  - Главный Врач

  Помните, ваша цель — захватить станцию, а не разрушить её, поэтому постарайтесь свести к минимуму ущерб, где это возможно. Viva la revolución!
</Document>
