<Document>
# Космический ниндзя

Космический ниндзя - это роль призрака, случайным образом появляющаяся в середине и конце игры. Выбрав ее, вы получите снаряжение, цели и приветствие.

Вы - ниндзя, но в космосе. Клан Пауков отправил вас на станцию, чтобы вы устроили там всевозможные беспорядки: от вскрытия оружейной комнаты и убийства всей станции до войны с клоуном и сражений в клетках ярости.

# Оборудование

Вы начинаете с имплантатом микробомбы, так что если вас убьют или вы совершите сеппуку, то оставите после себя красивый кратер, а все ваше ценное снаряжение останется вне вражеских рук.

В вашей сумке полно инструментов для более тонких диверсий, а также ящик для выживания, если вам нужно перекусить.

У вас есть реактивный ранец и пинпоинтер, который позволит вам найти станцию.

<GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation" Caption="станционный пинпоинтер"/>

## Костюм ниндзи

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Captain="костюм ниндзя"/>

Самым важным предметом является костюм, без него ни одна из ваших способностей не будет работать.
Для работы костюма требуется энергия, его внутреннюю батарею можно заменить, щелкнув на ней **на лучшую**.
Текущий заряд можно узнать, осмотрев костюм, или по оповещению о милой батарейке в правом верхнем углу экрана.

Если у вас закончилась энергия и вам нужно подзарядить батарею, просто используйте перчатки, чтобы отключить ЛКП, подстанцию или СМЭС.

## Перчатки ниндзя

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="перчатки ниндзя"/>

Эти плохие мальчики - ваш хлеб с маслом.

Они изолированы, поэтому вы можете спокойно работать с проводами. Очевидно, что они блокируют отпечатки пальцев на предметах, к которым вы прикасаетесь.

У вас есть действие, чтобы переключить перчатки. Когда перчатки включены, они позволяют вам использовать специальные способности, которые срабатывают при взаимодействии с предметами пустой рукой и при отключенном боевом режиме.

Способности перчаток включают в себя:
- Открывать неограниченное количество дверей.
- Вытягивание энергии из трансформаторов, таких как ЛКП, подстанции или СМЭС. Чем выше напряжение, тем эффективнее отбор энергии.
- Вы можете ударить любого моба током, оглушив его и нанеся легкий урон.
- Вы можете загрузить технологии с научно-исследовательского сервера для одной из своих целей.
- Вы можете взломать консоль связи, чтобы вызвать угрозу.

## Энергетическая катана

<GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Captain="энергетическая катана"/>

Наносит большой урон и может быть вызван по желанию, затрачивая энергию костюма пропорционально расстоянию телепортации.
Когда оружие находится в руках, вы можете телепортироваться в любое место, которое можете видеть, то есть в большинство дверей и окон, но не за сплошные стены.
Количество зарядов ограничено, они медленно регенерируются, поэтому имейте в запасе пару зарядов на случай, если вам понадобится быстро скрыться.

## Взрывчатка клана пауков

<GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge" Caption="взрывчатка клана пауков"/>

Модифицированная взрывчатка C-4. Создает большой взрыв, но должен быть заряжен в зоне поражения.
Для взрыва выбирается случайная область на карте, которая является одной из ваших целей. Его нельзя активировать вручную, достаточно просто прикрепить его к стене или чему-либо еще.
После установки его нельзя снять.

## Ботинки ниндзя

Специальные носки, позволяющие двигаться очень быстро.
Энергия не требуется.

# Задачи

- Загрузить X исследовательских узлов: Используйте перчатки на научно-исследовательском сервере с рядом разблокированных технологий.
- Взломать X дверей на станции: Используйте перчатки для взлома нескольких дверей.
- Взорвать взрывчатка клана пауков: Заложите заряд клана пауков в случайном месте и посмотрите, как он взорвется.
- Вызвать угрозу: Используйте перчатки на консоли связи.
- Выжить: Не умирайте.

</Document>
