<Document>
  # Космический ниндзя

  [color=#66FF00]Космический ниндзя[/color] - это призрачная роль, которую можно получить случайным образом в середине игры. Если вы выберете ее, то вам выдадут снаряжение и цели.

  Вы - ниндзя, но в космосе. [color=#66FF00]Клан паука[/color] отправил вас на станцию, чтобы вы сеяли различные разрушения и у вас есть все необходимое, чтобы сделать это бесшумно, но смертельно опасно.

  Безжалостно уничтожайте экипаж станции или клоунов, что решили рассекретить или помешать вам, ваша дисциплина научила вас, что [color=#66FF00]ваши цели обязательно должны быть достигнуты[/color]. За честь!

  # Снаряжение

  Сначала вам имплантируют [color=#a4885c]посмертный растворитель[/color], так что, если вы испугаетесь или решите совершить харакири, вы оставите уборщику последний подарок, и все ваше драгоценное снаряжение не попадет в руки врага.

  В вашей сумке полно инструментов для более изощренного саботажа, а также аварийный запас на случай, если вам потребуется перекусить.

  Также у вас есть [color=#a4885c]реактивный ранец[/color] и [color=#a4885c]пинпоинтер[/color], которые позволят вам найти станцию.

  <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation" Caption="пинпоинтер станции"/>

  ## Костюм ниндзя

Самым важным предметом является ваш костюм, без него ни одна из ваших способностей не будет работать.
Для работы костюма требуется энергия, его внутреннюю батарею можно заменить, взяв батарейку и  заменив её **на версию лучше**.
Текущий заряд можно узнать, посмотрев на костюм или в оповещении в правом верхнем углу экрана.

  Ваше самое важное снаряжение - [color=#66FF00]ваш костюм[/color], без него ни одна из ваших способностей не работала бы.
  Для функционирования вашего костюма требуется энергия. Его [color=#a4885c]внутреннюю батарею[/color] можно заменить, щелкнув по костюму, другой батареей, а [color=#a4885c]батареи большей емкости[/color] означают [color=#a4885c]большую эффективность для ниндзя[/color].
  Вы можете увидеть текущий уровень заряда, а также предупреждение о необходимости подзарядки аккумулятора в правой части экрана.

  Если у вас закончилось питание и вам нужно подзарядить батарею, просто наденьте и активируйте перчатки, чтобы разрядиться от ЛКП, подстанции или СМЭСа.

  ## Перчатки ниндзя

  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="перчатки ниндзя"/>

  [color=#66FF00]Эти плохие парни - ваш хлеб да соль.[/color]

  Они изготовлены из [color=#a4885c]изолированных наномашин[/color], которые помогут вам изящно проникать в различные помещения, не оставляя отпечатков.

  У вас есть действие, позволяющее переключать перчатки. Когда перчатки включены, они позволяют вам использовать [color=#a4885c]специальные способности[/color], которые активируются при взаимодействии с объектами пустой рукой и при отключенном боевом режиме.

  К вашим способностям в перчатках относятся:
  - Взлом неограниченного количества дверей.
  - Кража энергии от электроприборов, таких как ЛКП, подстанции и СМЭСы. Чем выше напряжение, тем эффективнее кража энергии.
  - Вы можете ударить током любое существо, оглушив и немного его повредив.
  - Вы можете воровать технологии с сервера РнД для выполнения одной из ваших задач.
  - Вы можете взломать коммуникационную консоль, чтобы вызвать [textlink="угрозу" link="MinorAntagonists"].

  ## Энергокатана

Наносит большой урон и может быть вызвана по желанию, затрачивая энергию костюма пропорционально расстоянию телепортации.
Пока вы держите её в руках, вы можете телепортироваться в любое место, которое можете видеть, то есть за большинство дверей и окон, но не за стены.
У этой способности ограниченное количество зарядов, которые восстанавливаются медленно, так что держите пару зарядов про запас на случай, если вам понадобится быстро сбежать.

## Бомба Клана Паука

  Вы присягнули [color=#66FF00]мечу[/color] и отказываетесь использовать огнестрельное оружие.
  Наносит большой урон и может быть призван по желанию, расходуя энергию костюма пропорционально расстоянию телепортации.

  Держа его в руках, вы можете [color=#a4885c]телепортироваться [/color] в любое видимое место, то есть в большинство дверей и окон, но не за сплошные стены.
  У него ограниченное количество зарядов, которые медленно восстанавливаются, поэтому оставляйте прозапас один или два заряда на случай, если вам понадобится быстро скрыться.

  ## Бомба клана паука

  <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge" Caption="бомба клана паука"/>

  [color=#66FF00] Модифицированное C-4[/color], изначально находится в вашем кармане. Создает мощный взрыв, но должен быть приведен в действие только в определённой области.
  Для взрыва выбирается случайная область на карте, которая является одной из ваших [color=#a4885c]целей[/color].

  Ее нельзя активировать вручную, просто прикрепите к стене или к особенно уродливой мебели.
  После установки не снимается.

  ## Обувь ниндзя

  Специальные [color=#a4885c]нескользящие[/color] ботинки, которые позволяют вам быть гибким, проворным и держаться на ногах.
  Энергия не требуется.

  # Цели

  - Кража \[9-13\] исследований: Используйте свои перчатки на сервере РнД, для кражи технологий.
  - Взлом \[15-40\] дверей на станции: Используйте свои перчатки, чтобы взломать определённое количество дверей.
  - Взорвите паучий заряд: Установите бомбу клана паука в указанном месте и наблюдайте, как он взорвется!
  - Вызовите [textlink="угрозу" link="MinorAntagonists"]: Используйте перчатки на консоли связи.
  - Объявите всех в розыск: Воспользуйтесь перчатками на консоли криминальных записей.
  - Выжить: Не умирайте.

</Document>
