<Document>
  # Воры
  
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Йоинк! Я возьму это! И это! О, не возражай, если я это сделаю!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Воры - мелкие, но хитрые [color=green]преступники[/color], которые не могут держать свои руки при себе.

  ## Искусство кражи
  В отличие от других противников, в ваши цели не входит убийство членов экипажа, ваша страсть - это кража вещей для сбора своей идеальной коллекции.

  Несмотря на то что вы не можете убивать экипаж владеющий желанной вам вещью, вам помогут: решительность, ловкость рук, несколько инструментов и [color=cyan]воровские перчатки.[/color]

  Пара перчаток, которые у вас есть, дает вам большое преимущество: [bold]вы можете забирать вещи у людей так, что они этого даже не заметят.[/bold] Немного потренировавшись, вы сможете украсть у них бумажник и одновременно поддерживать беседу.

  Они также изготовлены из лучших [bold]голографических хамелеон-волокон[/bold], которые вы могли когда-либо украсть, но хотя они могут выглядеть как изолированные перчатки, вам все равно нужно найти настоящую пару, чтобы не обжечь руки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsChameleonThief" Caption="ваши воровские перчатки"/>
  </Box>

  ## Инструменты для торговли
  У вас есть еще два туза в рукаве: [color=cyan]воровской маяк[/color] и [color=cyan]набор инструментов.[/color]

  [color=cyan]Маяк[/color] обеспечивает телепорт для безделушек, которые нелегко было бы пронести с собой в эвакуационном шаттле. Просто найдите укромное место на станции, чтобы включить маяк, а затем установите его координаты.
  Все блестяшки, находящиеся рядом с ним, будут [bold]телепортированы в ваше хранилище по окончании смены[/bold], что поможет выполнить ваши задачи.
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  Ваш [color=cyan]набор инструментов[/color] содержит... ну, все, что вы не забыли взять с собой. [bold]Вы можете выбрать два готовых набора[/bold], которые помогут вам совершать более масштабные ограбления.
  Подтвердите свой выбор в безопасном месте, так как ящик с инструментами исчезнет, а снаряжение упадет к вашим ногам.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageImplanter" Caption="Набор анатома"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Набор взломщика"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Набор хамелеона"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster" Caption="Набор переговорщика"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Набор сони"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Набор контрабандиста"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Набор Синдиката"/>
  </Box>

  ## Главный предмет коллекции
  Ваша клептомания заведет вас в тупик. Однажды вам захочется украсть несколько статуэток. В другой раз вам захочется украсть промышленную машину.

  Неважно. Все они со временем станут частью вашей коллекции.

  Вы можете украсть предметы, [bold]забрав их с собой[/bold], когда доберетесь до ЦентКома. В противном случае вы можете украсть более крупные предметы, [bold]оставив их рядом с вашим маяком.[/bold]

  Некоторые [italic]живые[/italic] объекты могут не содействовать вам. Убедитесь, что они живы и будут с вами или с вашим маяком, когда смена закончится.

  Вещи, которые вы можете пожелать:
  
  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Фигурки"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="ID карты"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Структуры"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Животные/Питомцы"/>
  </Box>
  
</Document>
