<Document>
  # Снабжение

  Отдел Снабжения, также известный как [color=cyan]Карго[/color], обеспечивает станцию необходимыми вещами, такими как топливо и ресурсы, а также развлечениями, такими как лотерейные билеты и плюшевые игрушки.

  Для этого они копят [color=cyan]кредиты[/color] (валюту станции) различными способами: выполнение запросов и продажа различных, что позволяет им приобретать широкий спектр оборудования за пределами станции. Работа Карго заключается в том, чтобы поддерживать ресурсами всю станцию.

  ## Персонал

  Сотрудники Карго состоят из [color=cyan]Грузчиков[/color] и [color=cyan]Утилизаторов[/color], а руководит ими [color=cyan]Квартирмейстер[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCargoTech" Caption="Грузчик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSalvage" Caption="Утилизатор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="КМ"/>
  </Box>

  ## Получение денег

  Основная проблема любого грузового отдела - нехватка денег.

  Грузчики зарабатывают деньги, продавая товары на [color=cyan]Торговой станции[/color]. Почти все на станции имеет экономическую ценность, которую вы можете продать, как вы можете заметить через [color=cyan]оценочный инструмент[/color]. Стоимость объекта возрастает если вы продаёте его как часть [textlink="запроса" link="CargoBounties"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
  </Box>

  Найдя что-то ценное, отнесите это в [color=cyan] грузовой отсек[/color]. Если это помещается в [color=cyan] ящик [/color], найдите пустой ящик и положите в него предметы.

  Если [color=cyan]Грузовой шаттл[/color] улетел, вы можете поместить все товары, которые хотите продать на  [color=cyan]грузовые поддоны[/color]. Как только шаттл вернётся к станции, загрузите в него всё что подготовили для продажи.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPalletConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

  [color=cyan] для запроса груза[/color].

  После того как шаттл будет загружен, доставьте его на Торговую станцию. Там переместите продаваемые товары на зеленые [color=cyan]поддоны для продажи грузов[/color], затем нажмите по [color=cyan]консоли для продажи грузов[/color] и нажмите [italic]"Продать"[/italic].

  Вы также можете заработать еще больше денег, продав предметы из [textlink="запросов" link="CargoBounties"] или продав ценные предметы добытые с [textlink="обломков" link="Salvage"].

  ## Заказы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

  Каждый заказ начинается с [color=cyan]консоли заказа грузов[/color]. Прежде всего, для оформления заказа требуется, чтобы у груза было достаточное количество кредитов. Если у "Карго" нет денег, найдите их.

  Если у "Карго" не хватает средств, они могут отклонить запросы, в которых нет немедленной необходимости.

  Чтобы сделать заказ нажмите на название, того что требуется, укажите получателя, введите причину заказа, а затем нажмите "Ок" и "Одобрить".

  На некоторых станциях консоль заказов находится в общем доступе, в таком случае все что вам нужно сделать - это лишь одобрить или отменить заказы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletBuy"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoInvoice"/>
  </Box>

  Затем, чтобы забрать заказ, его необходимо забрать с [color=cyan]Торговой станции[/color].

  На торговой станции, на [color=cyan]поддонах для покупки груза[/color], находится ящик с этим заказом. Загрузите его на шаттл и доставьте на станцию.

  Чтобы узнать место доставки или имя получателя вы можете прочитать, что написано в [color=cyan]грузовой накладной[/color].

  ## Пилотирование
  Заказы доставляются на станцию через орбитальную [color=cyan]Торговую станцию[/color] и доставляются на главную станцию в [color=cyan]Грузовом шаттле[color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoShuttle"/>
  </Box>

  Чтобы управлять шаттлом, вы должны сначала найти  [color=cyan]консоль грузового шаттла[/color]. Один из них находится в отделе Снабжения, а другой - внутри грузового шаттла.

  После взаимодействия с консолью должен появиться навигационный вид из шаттла. Ниже приведены инструкции по пилотированию шаттла до Торговой станции и обратно:

  - Сначала переключитесь на экран на [color=yellow]"СТЫКОВКА"[/color] и [color=yellow]отстыкуйте[/color] все стыковочные шлюзы между шаттлом и станцией.
  - Теперь, когда шаттл отсоединен, вы можете управлять им. [italic]Помните, что когда вы летите в космосе инерция движения сохраняется[/italic].
  - Элементы управления [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeUp"][/color] и [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeDown"][/color] предназначены для полёта вверх и вниз, [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeLeft"][/color] и [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeRight"][/color] для полёта влево и вправо,  [color=yellow][keybind="ShuttleRotateLeft"][/color] и [color=yellow][keybind="ShuttleRotateRight"][/color] для поворота влево и вправо. Чтобы затормозить, нажмите [color=yellow][keybind="ShuttleBrake"][/color].
  - Затем направьте шаттл к [color=cyan]Торговой станции[/color].
  - Как только вы окажетесь на месте, [color=yellow]стыкуйтесь[/color] к стыковочным шлюзам, и все готово.

  [textlink="Узнайте о запросах - способе максимизировать свою прибыль на станции." link="CargoBounties"]
</Document>
