<Document>
  # Поставки
  Отдел снабжения, более известный как "карго", отвечает за обеспечение станции необходимыми ресурсами, такими как топливо и сырье. Однако они не ограничиваются простыми товарами и могут заказывать широкий спектр различных предметов за пределами станции. Суть в том, что именно карго должен доставлять остальным членам станции то, что им нужно.

  ## Заказ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>
  Каждая операция начинается с [color=#a4885c]компьютера запроса груза[/color], с которого можно сделать заказ на конкретные товары. Для выполнения любого заказа требуется [color=#118C4F]спесо[/color], валюта станции. Чтобы сделать заказ, нажмите кнопку "запрос" рядом с тем, что вам нужно, введите соответствующую причину заказа и нажмите кнопку "одобрить", когда он появится в списке запросов.

  ## Пилотирование
  Заказы доставляются на станцию с помощью [color=#a4885c]грузового шаттла[/color] - дистанционно пилотируемого космического корабля, который используется для покупки и продажи товаров. Чтобы переместить челнок, необходимо сначала найти [color=#a4885c]компьютер грузового челнока[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoShuttle"/>
  </Box>
  После щелчка на компьютере должен появиться вид шаттла на радаре. Ниже приведены действия по управлению шаттлом туда и обратно:

  - Сначала отсоедините все шлюзы, подключенные к доку.
  - Затем можно приступить к управлению шаттлом. Управление довольно простое: W и S - движение вперед и назад, A и D - поворот влево и вправо, а пробел - тормоз.
  - Найдите кнопку, обозначающую торговый пункт. Нажмите на эту кнопку, и шаттл начнет движение к нему.
  - После небольшой задержки снова появится возможность вернуться на станцию со сверхсветовой скоростью. После этого просто направьте шаттл обратно в грузовой док и заберите заказанные предметы.

  ## Продажа
  Вы хотите что-то заказать, но у вас нет на это денег? Вам нужно просто продать что-нибудь! Почти все на станции имеет экономическую стоимость, которую вам может озвучить [color=#a4885c]инструмент оценки[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
  </Box>
  Если вы нашли что-то стоящее, поместите это на один из грузовых поддонов шаттла. В следующий раз, когда шаттл будет отправлен на торговый пост, предмет будет продан, а деньги напрямую перечислены на банковский счет станции. Вы также можете заработать еще больше денег, выполняя задания [textlink="bounties" link="CargoBounties"] или продавая ценные предметы из [textlink="salvage" link="Salvage"].

</Document>
