<Document>
  # Криминальные записи
  Консоль криминальных записей доступна в каждом отделе безопасности на станциях. Она служит для отслеживания и управления криминальной историей и статусом каждого члена экипажа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Любой может открыть интерфейс консоли, но только те, у кого есть доступ Службы Безопасности, могут вносить изменения в статусы.

  Интерфейс состоит из следующих элементов:
  - Поле поиска с фильтром рядом, которое позволяет фильтровать членов экипажа по их именам, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа в манифесте; выбор одной из записей откроет историю члена экипажа. Список фильтруется по полю поиска, поэтому убедитесь, что оно пустое, если вы хотите получить общий обзор!

  - Собственно криминальные записи

  В разделе записей вы можете:
  - Просмотреть информацию, связанную со статусом члена экипажа и о члене экипажа: такую как его имя, отпечатки пальцев и ДНК.

  - Изменить статус безопасности на [color=gray]Нет[/color], [color=yellow]В розыске[/color] и [color=red]Задержан[/color]. При установке статуса "В розыске" вам будет предложено указать причину.

  - Если член экипажа в розыске, вы сможете увидеть причину под выпадающим списком статуса.

  - После задержания обновите статус в консоли, чтобы все знали, что больше не нужно ловить нарушителя закона.

  - После того как заключенный отсидит свой срок, освободите его и обновите статус на "Нет", чтобы никто не думал, что он сбежал из места заключения.

  - Откройте окно истории преступлений, чтобы проверить или изменить ее.

  Окно истории преступлений отображает преступления человека и может быть изменено несколькими способами:
  - Автоматически, просто установив статус человека на "задержан". Причина будет добавлена к "ЗАДЕРЖАН:" так что легко видеть автоматические записи.

  - Добавляя новую строку, нажав "Добавить" и написав что-то в поле ввода. При добавлении записи не забудьте указать, что совершило существо и наказание, консоль автоматически вставит время смены, так что вам это не требуется заполнять вручную.

  - Выберите строку нежелательной или ошибочной истории и нажмите "Удалить", чтобы удалить ее. Отлично подходит для поддержания записей в чистоте от похищенных клоуном удостоверений Службы Безопасности.

  Теперь вы можете быть тем офисным работником, которым всегда мечтали быть.
</Document>
