<Document>
  # Обезвреживание большой бомбы
  Итак, вы нашли большую бомбу, и она издает звуковой сигнал. Этим бомбам требуется много времени, чтобы взорваться, и они пробивают большую дыру в корпусе. Просто продолжайте читать, и никто не взорвется.

  ## Снаряжение
  Для обезвреживания бомбы необходимы два основных инструмента, однако для идентификации проводов очень полезен мультитул.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Что касается защитного снаряжения, то [color=yellow]сапёрный костюм[/color] или любое другое защитное снаряжение может помочь вам не разорваться на органы.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Жесткие бомбы
  Ниже перечислены два распространенных типа бомб, с которыми можно столкнуться при обезвреживании. Учебная бомба наносит незначительные повреждения корпусу и, как правило, не убивает. Бомба синдиката, однако, проделает большую дыру в корпусе и покалечит вас, если на вас не будет защитного снаряжения.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Вооружение
  Чтобы поставить бомбу на охрану, можно либо [color=yellow]щелкнуть правой кнопкой мыши[/color] и нажать [color=yellow]Начать обратный отсчет[/click], либо [color=yellow]нажать alt[/color] на бомбе. Она начнет издавать звуковой сигнал.

  ## Время
  Время действия бомбы ограничено: минимум 90, максимум 300. Таймер можно узнать, осмотрев бомбу, если только не перерезан провод. Как только таймер достигнет нуля, бомба взорвется.

  ## Болты
  По умолчанию после взрыва бомба прикрепляется к земле болтами. Чтобы отключить болты, необходимо найти провод БОЛТ и перерезать его, после чего бомбу можно вывернуть и выбросить в космос.

  ## Провода
  Чтобы обезвредить бомбу, необходимо добраться до проводки. С помощью [color=yellow]отвертки[/color] можно открыть панель доступа. Внутри вы найдете множество типов проводов. В стандартной синдикатовской бомбе около [color=yellow]10 проводов[/color], 3 из которых являются глухими, [color=red]3 вызывают детонацию[/color], а остальные, которые не были упомянуты, можно найти ниже (рядом с проводами БООМ). С каждым проводом можно выполнить 3 действия. Вы можете:
  - [color=yellow]Прощупать провод[/color] с помощью мультиинструмента - это поможет вам безопасно определить большинство проводов.
  - [color=red]Перерезать провод[/color] кусачками, это может вызвать различные эффекты, будьте осторожны, не режьте без причины!
  - [color=green]Перерезать провод[/color] с помощью кусачек, это может восстановить работоспособность бомбы, если она не является одноразовой.

  Переходим к типам проводов.

  ## Типы проводов
  [color=#a4885c]Провод активации (LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: Пульсация провода заставит его стрекотать и задержит взрыв на 30 секунд.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Перерезание провода приведет к обезвреживанию бомбы, если она активна, в противном случае запустится таймер.
  - [color=green]Перерезать провод[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Продеть провод (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Импульс провода[/color]: Пульсация провода переводит время на 15 секунд вперед.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Перерезание провода отключает индикацию таймера на экзамене.
  - [color=green]Перерезать провод[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Провод задержки (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: Пульсация провода задержки приведет к задержке взрыва на 30 секунд.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Ничего.
  - [color=green]Согнуть провод[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Бум проволоки (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Наведите импульс на провод[/color]: [color=red]Бомба взорвется, если ее взвести![/color]
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: [color=red]Бомба взорвется, если ее поставить на охрану![/color] В противном случае, бомба будет выведена из строя.
  - [color=green]Починить провод[/color]: Вновь включает бомбу, если она была отключена ранее.

  [color=#a4885c]Провод с болтами (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Импульсный провод[/color]: Пульсация провода заставляет болты вращаться.
  - [color=red]Перерезать провод[/color]: Перерезание провода выведет болты из строя, выбросьте его в космос!
  - [color=green]Починить провод[/color]: Починка провода приведет к повторному включению болтов.

  [color=#a4885c]Фиктивный провод[/color].
  - Глухие провода ничего не делают. Их можно свободно импульсировать, разрезать и заделывать, и они никак не повлияют на бомбу.
</Document>
