<Document>
  # Киборги
  Киборги - это человеко-машинные гибриды, специально созданные [textlink="robotics" link="Robotics"] научным отделом для выполнения различных обязанностей на станции. Связанные строго соблюдаемыми [color=cyan]кремниевыми законами[/color], они безоговорочно служат экипажу. [italic](Большую часть времени.)[italic]

  ## Основные компоненты
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Эндоскелет киборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Изготовитель экзокостюмов"/>
  </Box>
  Все киборги построены на эндоскелете, который можно изготовить в [color=#a4885c]Exosuit Fabricator[/color]. Дальнейшие этапы сборки можно пройти, [color=#a4885c]изучив[/color] эндоскелет. После сборки с помощью модулей или улучшенных энергоэлементов можно получить дополнительные улучшения, например, дополнительные инструменты или более длительное время автономной работы.

  Вновь созданным киборгам необходим [color=#a4885c]мозг[/color], способный взаимодействовать с электронным телом. Существует два основных типа мозга, оба из которых способны говорить самостоятельно, если шасси будет выведено из эксплуатации, заменено или подвергнется внеплановой разборке.
  - [color=#a4885c]Человеко-машинный интерфейс[/color], или сокращенно MMI, - это устройство, способное поддерживать связь между биологическим мозгом и электронными компонентами, что позволяет людям, пострадавшим от серьезных несчастных случаев на производстве, продолжать служить своей команде еще долго после того, как их тела не станет.
  - Позитронный мозг [color=#a4885c]Позитронный мозг[/color] - это полностью искусственный мозг, способный к спонтанной нейронной активности. Время, в течение которого синтетические нейроны могут считывать информацию, может сильно варьироваться, но они позволяют создавать киборгов без необходимости извлекать мозг из члена экипажа.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Человеко-машинный интерфейс"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронный мозг"/>
  </Box>
  Оба мозга могут быть изготовлены без дополнительных исследований.

  ## Шасси
  Хотя у всех киборгов один и тот же эндоскелет, не у всех одинаковое шасси. Шасси определяет, какие модули может иметь киборг, а также [color=#a4885c]ведомственный радиоканал[/color], которому они соответствуют. По умолчанию они всегда имеют доступ к [color=#D381C9]научным[/color] и [color=green]общестанционным[/color] частотам, а также [color=#a4885c]вседоступным[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Универсльный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Инженерный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Шахтёрский"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Уборочный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Сервисный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Медицинский"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры различных шасси киборгов[/italic]
  </Box>
  Если вы хотите изменить шасси уже существующего киборга, вам придется построить совершенно новое, включая конечности и каркас. Мозг, энергоячейка и модули [italic](если они помещаются в новое шасси)[/italic] могут быть перенесены из старого шасси, если это необходимо.

  ## Модули
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Модуль инструментального киборга"/>
  </Box>
  Киборг мало что может без [color=#a4885c]модулей[/color]. Эти печатные платы предназначены только для киборгов и наделяют их дополнительными функциями. Они печатаются в [color=#a4885c]Exosuit Fabricator[/color].

  [color=#a4885c]Общие[/color] модули добавляют универсальности. Они могут быть установлены в любое шасси, предоставляя такие полезные инструменты, как ломы, GPS и способность взаимодействовать с кабелями. [bold]В шасси борга можно установить до 6 модулей[/bold].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Кабель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleGPS" Caption="GPS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Огнетушитель"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры общих модулей[/italic]
  </Box>

  Для более специфических нужд существуют [color=#a4885c]специализированные[/color] модули, предоставляющие такие возможности, как сканирование аномалий, возведение стен, оживление членов экипажа или очистка разлива космической смазки. Эти модули обычно окрашены в ту же палитру, что и отдел [italic](или профессия)[/italic], к которому они относятся. Эти модули [italic](за исключением [color=#D381C9]научных[/color] модулей, которые могут быть установлены на любое шасси)[/italic] могут быть установлены только на соответствующее шасси борга. [bold]В специализированные шасси боргов, такие как инженерное, уборщицкое, сервисное, медицинское и шахтерское шасси, можно установить до 4 модулей.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Аномальный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="РСУ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Буровой"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Уборочный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Сервисный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTreatment" Caption="Лечащий"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Примеры специализированных модулей. Обратите внимание на цвета корпуса и печатной платы.
  </Box>
  Дополнительные модули с расширенными или новыми возможностями могут быть приобретены за счет новых [textlink="технологий"  link="Technologies"], исследованых учеными.
</Document>

