<Document>
# Ботаника
Ваша задача, как ботаника, - вырастить достаточно еды, чтобы повар не искал "альтернативных источников". Выращивайте много пшеницы, а когда она вам надоест, выращивайте траву. Делайте коктейли из травы и подмешивайте в напитки крапиву. Просто продолжайте выращивать растения, и у вас все получится!

## Начало смены
Сначала определите, какие машины вокруг вас будут использоваться. Посоветуйтесь с шеф-поваром, не нужно ли ему выращивать что-то конкретное, в противном случае выращивайте пшеницу, бананы и все остальное, что вам захочется вырастить. Вы также можете выращивать растения для химии (Медбай), Бармена или для продажи в Карго.


# Инструменты
Существует множество инструментов, которые можно использовать для поддержания здоровья и роста ваших культур. Лоток для гидропоники - это место, где вы будете проводить большую часть своего времени в качестве ботаника.

## Гидропонный лоток
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
</Box>
Это лоток для гидропоники, он выращивает растения с помощью воды. Сначала наполните лоток водой, затем добавьте семена. 
Светильники для гидропонных лотков показывают разные вещи в зависимости от цвета и положения:
- [color=red]Красный свет, слева[/color]: Мертвое растение, которое нуждается в пересадке. Используйте лопату, чтобы удалить растение.
- [color=orange]Мигающий оранжевый свет, центр[/color]: Окружающая среда неоптимальна. Проверьте, что влияет на растение, щелкнув по нему Shift. Скорее всего, это сорняки, но может быть и нежелательное давление или недостаток кислорода. Если это сорняки, используйте мини-мотыгу или опрыскайте 1 раз спреем от сорняков. Однако имейте в виду, что чрезмерное использование средств для уничтожения сорняков может привести к нездоровому состоянию растений и, возможно, к их гибели.
- [color=#0336ff]Синий свет, справа[/color]: Нуждается в воде. Используйте ведро на резервуаре для воды и наполните поддон.
- [color=green]Зеленый свет, слева[/color]: Готовы к сбору урожая. Нажмите левую кнопку мыши, чтобы собрать урожай.
- [color=yellow]Желтый свет, справа[/color]: Нуждается в питательных веществах. Используйте любой фрукт и поместите его в почву или получите питательные вещества EZ из химии.

Жизненный цикл лотка для гидропоники выглядит следующим образом:
- [color=lightgreen]Пустой[/color]: без воды, семян и питательных веществ.
- [color=lightgreen]Гидратированный[/color]: вы добавили в него воду (например, из бутылки или ведра).
- [color=lightgreen]Готов к посадке[/color]: вы добавили в него воду и питательные вещества (например, удобрения).
- [color=lightgreen]Посажено[/color]: вы добавили в него семя.
- [color=lightgreen]Готово к сбору[/color]: вы дождались, пока растение вырастет.
- [color=lightgreen]Sampled[/color]: вы взяли образец (семя)
- [color=lightgreen]Harvested[/color]: вы собрали готовые растения. Некоторые растения затем вырастут снова. Другие погибнут и потребуют пересадки.
- [color=lightgreen]Нездоровый[/color]: Вы взяли слишком много семян или опрыскали растение смертельными химикатами. Растение не справляется. Оно будет продолжать расти. Здоровье можно восстановить с помощью удобрений, а можно покончить с потерями, извлечь семя (ножницами для растений) и пересадить.
- [color=lightgreen]Old / Wilted[/color]: растение перезрело и скоро погибнет. Его еще можно собрать, и вы сможете извлечь семена, но только на короткое время. Извлеките семя, а затем вырвите его или разрубите.
- [color=lightgreen]Мертвое[/color]: растение было собрано и перестало расти. Его следует вырвать/изрубить. Семена извлечь невозможно.

## Экстрактор семян
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
</Box>
Он извлекает семена. Вставьте культуру, получите семена.


# Генетика растений
Как и все другие формы жизни, известные компании NanoTrasen, растения передают признаки потомству в своих генах. Манипулируя генетикой растений, ботаники могут выводить сорта растений с желательными мутациями, которые повышают здоровье и урожайность растений.

## Характеристики
Фенотип, или набор наблюдаемых характеристик и признаков растения, может быть определен путем тщательного наблюдения и изучения. Несколько общих признаков включают:

- [color=lightgreen]Биолюминесценция[/color]: растения с этим признаком светятся в темноте
- [color=lightgreen]Высокая урожайность[/color]: растения с этим признаком дают больше плодов за урожай
- [color=lightgreen]Меньше воды[/color]: растениям с этим признаком для роста требуется меньше воды, чем обычно
- [color=lightgreen]Лигновые[/color]: растения с этим признаком требуют острых инструментов для сбора урожая
- [color=lightgreen]Долгоживущие[/color]: растения с этим признаком живут больше циклов сбора урожая, прежде чем погибнуть
- [color=lightgreen]Низкая освещенность[/color]: растениям с этим признаком требуется меньше света, чем обычно, чтобы расти
- [color=lightgreen]Устойчивость к вредителям[/color]: растения с этим признаком более устойчивы к вредителям
- [color=lightgreen]Бессемянность[/color]: растения с этим признаком не производят жизнеспособных семян
- [color=lightgreen]Устойчивость к сорнякам[/color]: растения с этим признаком подавляют рост сорняков

Вы можете определить фенотип растения, просто выращивая его и наблюдая за ним! Именно так изучал их Грегор Мендель, отец генетики, в 1866 году.

## Мутации
Растения, обработанные [color=cyan]нестабильным мутагеном[/color], будут испытывать случайные генетические мутации, которые могут изменить их гены и привести к изменению их признаков. Вы можете сохранить растения с нужными вам мутациями, собрав их семена.

Чем более нестабильный мутаген вы используете, тем больше мутаций вы получите. Поскольку многие гены жизненно важны для выживания растения, большинство мутаций приведет к его гибели.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="UnstableMutagenChemistryBottle"/>
</Box>

## Перекрестное опыление
Чтобы перенести пыльцу с одного растения на другое, можно использовать [color=cyan]стерильную палочку[/color]. При перекрестном опылении у растений есть шанс передать признаки. Будьте осторожны при повторном использовании тампонов: пыльца очень липкая!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

## Химия
Некоторые химические вещества оказывают особое воздействие на растения.

[textlink="Нажмите здесь, чтобы просмотреть все химические вещества растительного происхождения." link="Botanical"]

<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
<GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>
  
</Document>
